<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0"><channel><title>Новости с сайта ОДУ Средней Волги</title><link>http://www.odusv.so-cdu.ru/news/</link><description>Новостная лента ОДУ Средней Волги</description><item><title>Открытый запрос предложений</title><link>http://www.odusv.so-cdu.ru/news/about.php?id=520</link><description>на право заключения Договора на оказание услуг по уборке служебных помещений, мойке окон, уборке территории, прилегающей к зданию ОАО «СО ЕЭС», расположенному по адресу: г. Пенза, Пятый Виноградный проезд, д. 24 Г</description><pubDate>7 февраля 2011</pubDate></item><item><title>Потребление электроэнергии в энергосистеме Самарской области в январе 2011 года увеличилось относительно аналогичного периода 2010 года на 0,5%</title><link>http://www.odusv.so-cdu.ru/news/about.php?id=521</link><description>Выработка электроэнергии электростанциями энергосистемы на 7,9% меньше, чем в январе 2010 года...</description><pubDate>7 февраля 2011</pubDate></item><item><title>Потребление электроэнергии в энергосистеме Нижегородской области в январе 2011 года снизилось относительно января 2010 года на 1,0%</title><link>http://www.odusv.so-cdu.ru/news/about.php?id=522</link><description>Электростанции энергосистемы выработали на 8,0% меньше выработки за январь 2010 года...</description><pubDate>7 февраля 2011</pubDate></item><item><title>Потребление электроэнергии в энергосистеме Республики Татарстан в январе 2011 года снизилось относительно января 2010 года на 2,0%</title><link>http://www.odusv.so-cdu.ru/news/about.php?id=523</link><description>Выработка электроэнергии электростанциями энергосистемы  на 9,2% меньше, чем в январе 2010 года...</description><pubDate>7 февраля 2011</pubDate></item><item><title>Электростанции ЕЭС России приступили к автоматическому вторичному регулированию частоты в рамках рынка системных услуг</title><link>http://www.odusv.so-cdu.ru/news/about.php?id=524</link><description>Автоматическое вторичное регулирование частоты и мощности является одним из инструментов обеспечения системной надежности ЕЭС России</description><pubDate>7 февраля 2011</pubDate></item><item><title>Ввод в работу подстанции 500 кВ Красноармейская повысит надежность электроснабжения потребителей Самарской области</title><link>http://www.odusv.so-cdu.ru/news/about.php?id=519</link><description>Специалисты ОДУ Средней Волги и Самарского РДУ разработали и реализовали комплекс мероприятий по включению подстанции 500/220/35 кВ Красноармейская</description><pubDate>2 февраля 2011</pubDate></item><item><title>Директором по развитию технологий диспетчерского управления ОДУ Средней Волги назначен Максим Бабин</title><link>http://www.odusv.so-cdu.ru/news/about.php?id=518</link><description /><pubDate>1 февраля 2011</pubDate></item><item><title>Электростанции ОЭС Средней Волги в 2010 году снизили выработку электроэнергии на 0,3%</title><link>http://www.odusv.so-cdu.ru/news/about.php?id=517</link><description>Потребление электроэнергии в 2010 г в ОЭС Средней Волги было на  5,7% выше уровня прошлого года...</description><pubDate>26 января 2011</pubDate></item><item><title>Открытый запрос предложений</title><link>http://www.odusv.so-cdu.ru/news/about.php?id=516</link><description>на право заключения Договора на приобретение канцелярских товаров для нужд Филиала ОАО «СО ЕЭС» ОДУ Средней Волги</description><pubDate>24 января 2011</pubDate></item><item><title>Открытый одноэтапный конкурс</title><link>http://www.odusv.so-cdu.ru/news/about.php?id=515</link><description>на право заключения Договора на оказание услуг по комплексному обслуживанию здания ОАО «СО ЕЭС», расположенного по адресу:  г. Самара, ул. Полевая, д.5 и прилегающей территории</description><pubDate>21 января 2011</pubDate></item></channel></rss>