<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Взгляд</title>
    <link>http://vz.ru/</link>
    <description>Деловая газета "Взгляд"</description>
    <image>
      <url>http://vz.ru/images/logo_small.gif</url>
      <title>Взгляд</title>
      <link>http://vz.ru/</link>
    </image>
    <item>
      <title>Жертвами ДТП в Волгоградской области стали два человека</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467066.html</link>
      <guid>467066</guid>
      <description>В ночь на вторник автомобиль врезался в ограждение моста и загорелся в Волгоградской области, в результате инцидента погибли два человека, сообщил представитель ГУ МЧС России по области. ДТП произошло в Алексеевском районе области в 2.38 мск, на 58 км трассы Новоаннинск - станица Усть-Бузулукская.
&amp;laquo;Два человека - водитель и пассажир - погибли в сгоревшем автомобиле. Их личности пока не установлены&amp;raquo;, - сказал представитель ведомства, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
Сотрудники пожарной части извлекали погибших из машины с помощью бензореза.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 09:51:07 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В посольство России в Токио доставлен конверт с пулей</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467065.html</link>
      <guid>467065</guid>
      <description>Конверт с винтовочной пулей и письмом с требованием «вернуть северные территории» доставлен в посольство России в Токио, сообщают во вторник японские СМИ. По данным СМИ, на приложенной к патрону бумаге, в частности, написано: &amp;laquo;Северные территории - это наша земля&amp;raquo;. Об этом конверте, как сообщается, сотрудники посольства уведомили полицию вечером в понедельник февраля.
Имя отправителя на письме не указано, оно было брошено в почтовый ящик в прилегающей к Токио префектуре Канагава. Только 7 февраля посольство России сообщило, что направляет в МИД Японии ноту протеста в связи с совершенными в &amp;laquo;День северных территорий&amp;raquo; вылазками ультраправых у этого представительства, включая осквернение российского флага, передает ИТАР-ТАСС.
&amp;laquo;7 февраля, - сказал сотрудник посольства, - японские правонационалистические группировки, как и в прошлые годы, организовали шумные демонстрации вокруг посольства России в Токио, приуроченные к так называемому &amp;laquo;Дню северных территорий&amp;raquo;. Акции проходили в присутствии полиции и японской службы безопасности, которые были мобилизованы для предотвращения нежелательных инцидентов. К сожалению, в нарушение положений Венской конвенции японская сторона не смогла обеспечить условия для нормального функционирования посольства. Это выразилось в затруднении свободного доступа в российское дипломатическое учреждение посетителей, а также выхода из него сотрудников посольства и членов их семей&amp;raquo;. &amp;laquo;Фактически, в течение продолжительного времени посольство было блокировано&amp;raquo;, - подчеркнул дипломат.
&amp;laquo;Крайне возмутительным и непростительным фактом, - продолжил он, - явилось оскорбление российского флага, совершенное участниками вылазки вблизи российской дипломатической миссии. По этому поводу посольство направляет в МИД Японии ноту протеста&amp;raquo;.
В декабре в посольство был доставлен пакет с флаконом неизвестной жидкости и надписью &amp;laquo;отравляющее вещество&amp;raquo;. Он был отправлен от имени активиста ультраправой организации. Полиция также обещала расследовать этот инцидент.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 09:44:18 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Собянин назначил 12 глав управ Москвы</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467064.html</link>
      <guid>467064</guid>
      <description>Мэр Москвы Сергей Собянин произвел кадровые изменения в районных управах столицы, сообщил во вторник источник в горадминистрации. &amp;laquo;Все главы управ назначены сроком на один год&amp;raquo;, - сказал источник РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
Он уточнил, что управу района Марфино возглавил Михаил Бурцев, Алтуфьевского района - Сергей Киржаков, руководство Лосиноостровского района принял Виктор Крамар, Ярославского района - Александр Найденов, Бутырского района - Александр Потапов.
Район Южное Медведково возглавил Василий Вариончик, Останкинский район - Александр Кружков, главой управы района Ростокино стал Петр Поволоцкий, района Текстильщики - Александр Осадчий, района Новогиреево - Сергей Корнеев, района Ховрино - Илья Поночевный, района Хорошево-Мневники - Ришат Яфаров.
&amp;laquo;От исполнения обязанностей главы управы района Новогиреево в связи с переходом на другую работу освобожден Николай Большаков&amp;raquo;, - добавил представитель мэрии.
Он сообщил также, что первым заместителем префекта Северо-Восточного административного округа Москвы назначен Илья Власов с заключением служебного контракта сроком на пять лет.
&amp;laquo;Одновременно мэр освободил его от ранее замещаемой должности заместителя руководителя департамента поддержки и развития малого и среднего предпринимательства Москвы&amp;raquo;, - пояснил сотрудник мэрии.
Кроме того, заместителем префекта Северо-Западного административного округа Москвы назначена Ирина Буланова.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 09:39:22 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СМИ: В грузинской игре про полицейских преступники ругаются на русском языке</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467062.html</link>
      <guid>467062</guid>
      <description>Преступники в компьютерной игре «Полиция» ругаются на русском языке, и это, вероятно, неспроста, сообщает во вторник корреспондент газеты ВЗГЛЯД в Тбилиси. &amp;laquo;Частое употребление преступниками мата, вероятно, подчеркивает, что русские оккупанты на сей раз оккупировали грузинский банк&amp;raquo;, освобожденный полицией Грузии, сообщает во вторник тбилисская газета &amp;laquo;Алиа&amp;raquo;.
Газета отмечает, что нецензурщина в этой игре вряд ли хорошо отразится на подрастающем поколении.
Как уже сообщала газета ВЗГЛЯД, главные герои игры - полицейские, которые борются с криминалом, они участвуют в освобождении заложников, перестрелках с преступниками, погонях.
Полицейские говорят между собой на грузинском языке, при этом тоже не на самом литературном, отмечает &amp;laquo;Алиа&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 09:30:01 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Баррель нефти подорожал до 87,57 доллара</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467061.html</link>
      <guid>467061</guid>
      <description>Цены на нефть во вторник поднимаются, но остаются у минимальной отметки за неделю на фоне ослабления напряженности в Египте а также в связи с ожидаемым ростом запасов топлива в США, которое будет расценено как свидетельство снижения спроса на энергоносители. Стоимость мартовского фьючерса на нефть марки WTI в системе электронных торгов Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) повысилась к 9.00 мск в понедельник на 0,09 доллара (0,1%) - до 87,57 доллара за баррель.
Цена нефти Brent с поставкой в марте выросла с утра во вторник на 0,15 доллара (0,15%) - до 99,40 доллара за баррель. По итогам предыдущей сессии мартовский фьючерс на Brent подешевел на 0,58 доллара (0,58%) - до 99,25 доллара за баррель, передает &amp;laquo;Интерфакс&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 09:25:01 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СМИ: Военные КНДР и Южной Кореи начали переговоры</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467060.html</link>
      <guid>467060</guid>
      <description>Во вторник военные КНДР и Южной Кореи начали предварительные переговоры для подготовки встречи на более высоком уровне, сообщает агентство Renhap. По данным агентства, подготовительная встреча на уровне полковников проходит в демилитаризованной зоне в пункте Пханмунджом и продлится несколько часов, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
Делегацию южнокорейской стороны возглавляет директор отдела политики в отношении Северной Кореи министерства обороны Республики Корея Мун Сан Гюн. Военных КНДР представляет военачальник из политуправления государственного Комитета обороны Ли Сон Гвон. Им предстоит договориться об уровне военных переговоров и их повестке дня.
Идею переговоров на уровне министров обороны двух корейских государств выдвинула в январе этого года КНДР, согласившись обсудить любые вопросы, в том числе ситуацию в Желтом море.
Представитель южнокорейского министерства обороны Ким Мын Сек заявил агентству, что Сеул согласится на переговоры на уровне министров только в том случае, если КНДР признает свою вину и извинится за атаку на корвет &amp;laquo;Чхонан&amp;raquo; и обстрел острова Йонпхендо.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 09:18:01 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вертолет с военными обстрелян в Чечне</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467059.html</link>
      <guid>467059</guid>
      <description>Вертолет Ми-8 с военнослужащими МВД России обстреляли в Урус-Мартановском районе Чечни, сообщил во вторник источник в правоохранительных органах. По его словам, вертолет, проводивший воздушную разведку местности, был обстрелян неизвестными из лесного массива в 9,5 км от населенного пункта Танги-Чу днем в понедельник.
&amp;laquo;Пострадавших нет. Воздушное судно получило незначительные механические повреждения&amp;raquo;, - сказал источник &amp;laquo;Интерфакса&amp;raquo;.
По предполагаемому местонахождению участников НВФ был нанесен огневой удар авиацией, добавил он.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 09:10:06 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Происшествия: Доку Умаров взял ответственность за взрыв в Домодедово</title>
      <link>http://www.vz.ru/incidents/2011/2/8/467052.html</link>
      <guid>467052</guid>
      <enclosure url="http://img.vz.ru/upimg/m46/m467052.jpg" type="image/jpeg">
      </enclosure>
      <description>Лидер северокавказских сепаратистов Доку Умаров с помощью видеообращения в Интернете взял на себя ответственность за организацию теракта в Домодедово 24 января. Боевик заверил, что взрывы будут учащаться и не прекратятся до тех пор, пока федеральные силы не покинут Кавказ. То, что теракты происходят «нерегулярно», Умаров назвал доказательством вседозволенности боевиков. В понедельник вечером на одном из сайтов северокавказских сепаратистов было опубликовано видео, на котором глава боевиков, воющих против федеральных сил России, Доку Умаров заявляет, что именно он является организатором теракта в аэропорту Домодедово 24 января 2011 года, сообщает BBC.
На видеозаписи боевик сидит в затемненном помещении и более 16 минут рассказывает о прошедшем теракте, а также о предстоящих диверсиях.
&amp;laquo;Эта спецоперация проведена по моему приказу. Иншалла (с божьей помощью &amp;ndash; прим.) эти спецоперации будут проводиться и в дальнейшем&amp;raquo;, &amp;ndash; заявил Умаров.
Лидер сепаратистов подчеркнул, что теракт &amp;ndash; ответная мера на &amp;laquo;преступления России на Кавказе&amp;raquo;. Боевик рассказал, что он и его соратники &amp;laquo;стремятся сделать наш Кавказ свободным, исламским&amp;raquo;, а также назвал федеральные силы оккупантами и высказал намерения &amp;laquo;освободить земли мусульман Кавказа, установить закон и справедливость&amp;raquo;.
То, что взрывы случаются &amp;laquo;нерегулярно&amp;raquo;, по словам Умарова, является лишь доказательством того, что боевики могут &amp;laquo;проводить операции там, где хотят и когда хотят&amp;raquo;, в том числе &amp;laquo;более глубокие и более агрессивные&amp;raquo;.
Отметим, что это уже второе видеопослание Умарова, связанное с терактом в Домодедово. Как сообщала газета ВЗГЛЯД, в своем первом обращении, размещенном на том же сайте сепаратистов, он грозил России новыми терактами, а также косвенно признался в организации взрыва 24 января. Через две недели после кровопролитного нападения смертника на московский аэропорт Домодедово, в результате которого погибли 36 человек и 180 были ранены, Умаров обещал, что Россию ожидает &amp;laquo;год крови и слез&amp;raquo;.
Доку Умаров, являющийся одним из самых разыскиваемых в России боевиков, заявил, что &amp;laquo;теракты будут проводиться регулярно&amp;nbsp;&amp;ndash; еженедельно или ежемесячно,&amp;nbsp;пока русские не уйдут с Кавказа&amp;raquo;.
Умаров говорит, что в настоящее время его бойцы проводят в России некую операцию и что он послал для выполнения задания бойца по имени Сейфуллах. Наблюдатели полагают, что именно Сейфуллах и был смертником, устроившим теракт в Домодедово.
&amp;laquo;На видеозаписи рядом с Доку Умаровым виден молодой человек. Интернет-портал &amp;laquo;Кавказ Online&amp;raquo; отмечает, что этот молодой человек похож на Магомеда Евлоева, который взорвал себя в Домодедово. Поэтому издание делает вывод, что Доку Умаров косвенно взял на себя ответственность за нападение на московский аэропорт. Схожего мнения придерживаются и ряд других российских СМИ&amp;raquo;,&amp;nbsp;&amp;ndash;&amp;nbsp;отмечает&amp;nbsp;Deutsche Welle.
Английская&amp;nbsp;Guardian&amp;nbsp;также обращает внимание на то, что Умаров не говорит прямым текстом, что берет на себя ответственность за взрыв в Домодедово (как это было после&amp;nbsp;взрывов в московском метро), однако упоминает, что это обращение записано &amp;laquo;накануне спецоперации&amp;raquo;.
Напомним, мощный взрыв в международном терминале аэропорта Домодедово прогремел 24 января в 16.32. Взрывное устройство мощностью около 7 кг в тротиловом эквиваленте сработало на выходе из зеленой таможенной зоны терминала прилета международных рейсов. По данным следствия, террорист-смертник, находившийся в толпе встречающих, привел в действие начиненное металлическими поражающими элементами взрывное устройство. Погибли 36 человек, более 120 были госпитализированы.
			
				Теги: 
					терроризм, боевики, террористы, розыск, Доку Умаров, взрыв в Домодедово
Закладки:</description>
      <category>Происшествия</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 09:04:01 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Группа террористов нейтрализована в Башкирии</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467058.html</link>
      <guid>467058</guid>
      <description>В Башкирии пресечена деятельность так называемого Октябрьского джамаата террористической организации «Имарат Кавказ», сообщает во вторник пресс-служба регионального МВД. Задержаны четыре человека - 42-летний лидер Октябрьского джамаата, работающий токарем на одном из городских нефтедобывающих предприятий, и трое его предполагаемых сообщников. У них изъяты ингредиенты для изготовления мощного взрывного устройства, в том числе гексоген, отметил представитель пресс-службы МВД, передает &amp;laquo;Интерфакс&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 09:02:33 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Обрыв проводов приостановил движение троллейбусов на западе Москвы</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467057.html</link>
      <guid>467057</guid>
      <description>Во вторник утром на пересечении Ленинского и Ломоносовского проспектов в Москве из-за обрыва проводов не ходили троллейбусы из-за обрыва проводов, в настоящий момент движение восстановлено, сообщил сотрудник пресс-службы ГУП «Мосгортранс». &amp;laquo;На пересечении Ленинского и Ломоносовского проспектов из-за обрыва проводов было приостановлено движение примерно на 40 минут. В 7.50 движение восстановлено&amp;raquo;, - сказал сотрудник пресс-службы, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;. 
Он добавил, что во время остановки троллейбусов на этом маршруте были пущены дополнительные автобусы.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 08:54:01 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Собянин сменил главу департамента предпринимательства Москвы</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467055.html</link>
      <guid>467055</guid>
      <description>Мэр Москвы Сергей Собянин освободил от занимаемой должности руководителя департамента поддержки и развития малого и среднего предпринимательства столицы Михаила Вышегородцева и назначил главой департамента Алексея Комиссарова, сообщил во вторник источник в горадминистрации. &amp;laquo;Вышегородцев уволен с государственной гражданской службы города Москвы в связи с истечением срока действия служебного контракта&amp;raquo;, - уточнил источник РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
Вышегородцев руководил департаментом поддержки и развития малого и среднего предпринимательства Москвы с августа 2005 года, а после отставки Юрия Лужкова с поста мэра Москвы осенью 2010 года стал исполняющим обязанности, как и другие члены правительства города, но не был переназначен на свой пост, и проработал в этом статусе до увольнения.
&amp;laquo;Мэр Москвы подписал распоряжение о назначении на должность руководителя столичного департамента поддержки и развития малого и среднего предпринимательства Алексея Комиссарова. Он назначен на срок полномочий мэра Москвы&amp;raquo;, - добавил представитель мэрии.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 08:45:30 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Подростка заподозрили в убийстве брата в Туве</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467054.html</link>
      <guid>467054</guid>
      <description>В отношении 16-летнего подростка, который обвиняется в том, что забил кирпичом своего 31-летнего двоюродного брата, возбуждено уголовное дело, сообщает во вторник республиканское следственное управление СК России. По данным ведомства, убийство произошло 16 ноября 2010 года в селе Бай-Хаак Тандынского района. После совместного распития спиртных напитков подозреваемый и его 31-летний двоюродный брат поссорились. В результате несовершеннолетний ударил потерпевшего несколько раз по голове кирпичом. От полученных травм мужчина скончался в больнице.
Уголовное дело в отношении подозреваемого возбуждено по части 1 статьи 105 УК РФ (умышленное причинение смерти другому человеку), которая предусматривает до 15 лет лишения свободы. Дело передано в суд, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 08:37:31 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>При теракте в Кандагаре погибли два человека</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467053.html</link>
      <guid>467053</guid>
      <description>В результате теракта, совершенного в понедельник в Кандагаре, погибли два человека, в том числе американский военный, еще пять человек получили ранения, сообщает во вторник пресс-служба международных сил содействия безопасности в Афганистане (ISAF). По данным пресс-службы, террорист с &amp;laquo;жилетом смертника&amp;raquo; на теле вошел в здание кандагарской таможни в момент, когда к нему подъехал автомобиль с американскими солдатами, и взорвался.
По данным ISAF, в результате взрыва погиб один американский военный и один афганец. Еще пять человек, в том числе два военнослужащих ISAF, получили ранения, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
Это уже четвертый по счету теракт в Кандагаре с начала нынешнего года. Ответственность за теракт взяли на себя боевики радикального движения &amp;laquo;Талибан&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 08:29:07 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Опубликован закон «О полиции»</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467051.html</link>
      <guid>467051</guid>
      <description>Федеральный закон «О полиции» официально опубликован в «Российской газете». &amp;laquo;Настоящий федеральный закон вступает в силу с 1 марта 2011 года&amp;raquo;, &amp;ndash; говорится в тексте закона, опубликованном в &amp;laquo;Российской газете&amp;raquo;.
Как сообщала газета ВЗГЛЯД, в понедельник стало известно, что Медведев&amp;nbsp;подписал закон &amp;laquo;О полиции&amp;raquo;. Он вступит в силу 1 марта. Позже президент заявил, что&amp;nbsp;основной задачей&amp;nbsp;МВД после реформы станет противодействие терроризму, экстремизму, организованной преступности и коррупции.
Также в связи с подписанием закона президент&amp;nbsp;дал ряд поручений&amp;nbsp;правительству и своей администрации. По его словам, положения нового закона&amp;nbsp;необходимо разъяснять в СМИ.
2 февраля Совет Федерации России&amp;nbsp;одобрил&amp;nbsp;закон &amp;laquo;О полиции&amp;raquo;. Закон предусматривает, что в ходе реформирования органов внутренних дел милиция сменит название на полицию, избавится от многочисленных избыточных функций, а число сотрудников до 1 января 2012 года будет сокращено на 20%. Все сотрудники МВД будут или уже выведены за штат, и в полицию их примут только после обязательной переаттестации.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <category>Новость часа</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 08:20:17 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Онищенко: Рост заболеваемости гриппом носит умеренные характер</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467050.html</link>
      <guid>467050</guid>
      <description>Рост заболеваемости гриппом продолжается в российских регионах, сообщил во вторник руководитель Роспотребнадзора, главный государственный санитарный врач России Геннадий Онищенко. &amp;laquo;Мы продолжаем оставаться на позиции, что у нас идет умеренный подъем заболеваемости гриппом и ОРЗ&amp;raquo;, - сказал Онищенко, передает &amp;laquo;Интерфакс&amp;raquo;.
При этом Онищенко отметил, что &amp;laquo;есть субъекты, которые заслуживают особого внимания со стороны властей и требуют более интенсивного проведения профилактических мероприятий&amp;raquo;.
Во вторник в Москве Онищенко проведет селекторное совещание с представителями региональных властей, органов образования и здравоохранения субъектов России. На совещании будет обсуждаться ситуация с гриппом в стране.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 08:13:07 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Обвиняемый в хищении 10 млн долларов российский хакер осужден условно</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467049.html</link>
      <guid>467049</guid>
      <description>Во вторник Заельцовский районный суд Новосибирска новосибирского программиста Евгения Аникина, который обвинялся в причастности ко взлому компьютерной системы американской корпорации RBS WorldPay и хищении у нее более 10 млн долларов, к пяти годам лишения свободы условно. &amp;laquo;Суд постановил признать Аникина виновным и приговорил к наказанию в виде пяти лет лишения свободы без штрафа. Наказание считать условным с испытательным сроком три года&amp;raquo;, - сказал судья, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
Она пояснила, что суд счел возможным не лишать Аникина свободы, так как он полностью признал свою вину, активно сотрудничал со следствием и судом, а также добровольно возмещает причиненный ущерб.
Судья отметила, что не лишать свободы программиста просила сторона обвинения, так как, находясь за решеткой, он не смог бы возмещать ущерб.
В суде защита Аникина заявила, что не будет обжаловать приговор и полностью с ним согласна.
Как сообщала газета ВЗГЛЯД, в понедельник Евгений Аникин признал вину. По версии следствия, в 2008 году хакеры через Интернет получили доступ к электронным ресурсам RBS WorldPay (зарегистрирована в Атланте, штат Джорджия, и является подразделением Royal Bank of Scotland) и скопировали информацию о счетах клиентов. Затем хакеры через банкоматы в Испании, Японии, Китая, Турции, Великобритании, США, Голландии, Новой Зеландии, Филиппин, Украины и России обналичили около 10 млн долларов.
На следствии Аникин подробно рассказал обо всех обстоятельствах его участия в похищении денег, способах проникновения в систему американской корпорации, а также назвал номер банковской ячейки, в которой хранил 100 тыс. долларов и 50 тыс. евро. Как выяснилось, на похищенные деньги он успел купить две квартиры в центре Новосибирска и дорогую машину. Другой участник группы хакеров Виктор Плещук в сентябре 2010 года был приговорен одним из районных судов Петербурга к шести годам лишения свободы условно.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 08:05:14 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Капитана ВМС США приговорили к шести годам за махинации</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467048.html</link>
      <guid>467048</guid>
      <description>Суд США приговорил капитана морской пехоты к шести годам тюремного заключения по обвинению в махинациях с поставками оборудования в Ирак, в результате которых американскому правительству был нанесен ущерб в размере 1,7 млн долларов, сообщает во вторник АР. По данным следствия, 40-летний капитан ВМС Эрик Шмидт (Eric Schmidt), используя служебное положение, предоставил контракт на закупку оборудования иракской фирме Al-Methwad, представители которой вступили в преступный сговор с его супругой Джанет Шмидт.
На деньги, полученные от Al-Methwad, Джанет Шмидт приобрела товары, которые и по количеству и по качеству не соответствовали условиям контракта. Когда продукция была доставлена в Ирак, капитан Шмидт выписал на них поддельный сертификат, а компания Al-Methwad позднее получила за нее от правительства США предусмотренную контрактом сумму.
&amp;laquo;Это пример коррупции, которая непосредственно подорвала боеспособность нашей морской пехоты в Ираке. Капитан Шмидт использовал свою роль офицера по вопросам тыла. Подрядчики подкупили его деньгами, подарками и долей от контрактных выплат&amp;raquo;, - говорится в заявлении представителя службы криминальных расследований Пентагона Криса Хендриксона (Chris Hendrickson).
В обвинительных документах отмечается, что мошеннические действия Шмидта привели к недостатку у американских морских пехотинцев в Ираке походных аптечек и приборов для обнаружения взрывных устройств.
Кроме шести лет тюремного заключения Шмидту по решению суда предстоит компенсировать министерству обороны ущерб в размере 1,7 млн и выплатить 460 тыс. долларов, которые он &amp;laquo;задолжал налоговым органам&amp;raquo;, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 07:56:32 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Газета назвала вероятные причины неполадок с военным спутником</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467047.html</link>
      <guid>467047</guid>
      <description>Наиболее вероятная причина выведения 1 февраля военного спутника «Гео-ИК-2» мимо заданной орбиты - неполадки элементов системы управления носителем и разгонным блоком, пишет во вторник газета «Коммерсант». По данным издания, созданная практически сразу комиссия по расследованию причин этой неудачи начала рассматривать самые различные версии, включая даже недолив топлива при заправке разгонного блока (именно перелив при аналогичной заправке был признан причиной утопления трех спутников ГЛОНАСС в декабре 2010 года), а также то, что двигатель &amp;laquo;разгонника&amp;raquo;, который и должен был отправить аппарат на заданную орбиту, отработал только один раз вместо двух, как положено. Однако эти варианты не подтвердились. 
&amp;laquo;Сам двигатель разгонного блока отработал в штатном режиме. Картину омрачает то, что работал он не в том направлении, в котором требовалось, работал до последнего, пока в баках не кончилось топливо&amp;raquo;, - рассказал газете источник в ракетно-космической отрасли, знакомый с ситуацией. И теперь, по его словам, все вопросы к системе управления &amp;laquo;разгонника&amp;raquo;.
&amp;laquo;За время технических испытаний именно этой ракеты в ноябре и декабре 2010 года эта аппаратура, разработанная в России, подводила, и подводила не раз. В итоге, чтобы выполнить намеченный запуск в срок, руководством даже было принято решение о замене разгонного блока на аналогичный&amp;raquo;, - говорит источник. По его словам, это был единственно возможный способ попытаться уложиться в повторно заданные сроки (&amp;laquo;Гео-ИК-2&amp;raquo; по изначальным планам должен был полететь еще в декабре). 
Еще один источник в отрасли подтверждает: &amp;laquo;Система управления разгонного блока выдает команду на отделение спутника только после того, как блок полностью отработал свою программу. Срабатывает контакт разделения (спутника и блока), и по его сигналу включается космический аппарат - начинается развертывание солнечных панелей, а также его ориентация и стабилизация собственными средствами. До этого спутник как бы спит. И панели солнечных батарей раскрылись, и аппарат сориентировался на Землю, а значит, блок отработал свое - второе включение было&amp;raquo;. Он также считает, что система управления просто не сориентировала блок или сориентировала его не туда. 
Ракета-носитель &amp;laquo;Рокот&amp;raquo; создана на базе боевой межконтинентальной ракеты 15А35 (РС-18). Ее система управления была разработана в харьковском объединении &amp;laquo;Хартрон&amp;raquo;. Однако новые космические задачи и включение в систему разгонного блока 14С45 &amp;laquo;Бриз-КМ&amp;raquo; потребовали доработать систему, что и было сделано уже не украинским разработчиком, а в России. В частности, в московском Научно-исследовательском институте прикладной механики имени Кузнецова (НИИ ПМ) для этого был разработан новый командный прибор КИ45-7 (гиростабилизатор с набором электронных устройств), предназначенный для измерения и выдачи в цифровом виде в систему управления параметров движения носителя (ускорения и его положения в пространстве). К нему и должны быть направлены теперь основные вопросы комиссии. 
В Роскосмосе данную информацию вчера комментировать отказались, сказав, что ведомство не уполномочено обсуждать с СМИ ничего, что относится к Минобороны. В Центре эксплуатации объектов наземной космической инфраструктуры (ЦЭНКИ), чьим филиалом с некоторых пор стал НИИ ПМ, данную информацию не подтвердили, но и не опровергли, сославшись на работу, которая ведется межведомственной комиссией. &amp;laquo;За последнее время было высказано крайне много версий произошедшего. Сейчас работает специальная комиссия. По итогам ее работы и станет известно, что послужило причиной&amp;raquo;, - сказал представитель ЦЭНКИ. В Минобороны также отказались говорить до подведения итогов комиссией, которая должна подготовить свое заключение к 20 февраля, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
Как сообщала газета ВЗГЛЯД, в среду в военно-космической отрасли сообщили, что связь с космическим аппаратом &amp;laquo;Гео-ИК-2&amp;raquo;, который во вторник был запущен с космодрома Плесецк, установлена. Министр обороны Анатолий Сердюков сказал, что возможность управления спутником выясняется. Позже стало известно, что спутник для использования непригоден.
Во вторник вечером военный спутник, запущенный ракетой-носителем легкого класса &amp;laquo;Рокот&amp;raquo;, в расчетное время не вышел на связь. Перед этим источник в космической отрасли сообщал, что спутник, скорее всего, был утрачен.
Ранее во вторник ракета-носитель &amp;laquo;Рокот&amp;raquo;, запущенная с космодрома Плесецк, вывела на орбиту космический аппарат в интересах Минобороны России.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <category>Новость часа</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 07:52:59 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СМИ: В Китае распались 2 миллиона семей</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467046.html</link>
      <guid>467046</guid>
      <description>Почти 2 миллиона браков распалось в Китае за минувший год, число разводов выросло более чем на 7,6%, приводит данные министерства гражданской администрации газета «Фачжи ваньбао». По данным ведомства, в 2010 году развод в Китае оформили 1 миллион 961 тысяча пар. Этот показатель увеличился на 7,65% в сравнении с данными за 2009 год.
Как отмечают эксперты ведомства, наибольшее число разводов приходится на провинцию Сычуань. По их оценкам, это вызвано, прежде всего образом жизни сычуаньцев, многие из которых традиционно большую часть года проводят на заработках в других регионах страны.
Наименьшее в стане число разводов приходится на Тибетский автономный район (ТАР). Там в течение года развод оформили 495 пар.
Увеличение числа разводов в минувшем году также отчасти объясняется новой политикой властей в сфере недвижимости. Введенные в 2010 году ограничения на покупку вторых и третьих квартир в семейную собственность спровоцировало рост фиктивных разводов. Формально разведенные супруги получили возможность оформлять банковский кредит и приобретенную совместно собственность на одного из членов бывшей семьи.
О том, какое число браков было заключено в Китае в прошлом году, пока официальная статистика не сообщает. При этом, как отмечают эксперты, растущее число разводов в стране, где расторжение брака жестко осуждалось традицией и до недавнего времени было крайне сложной процедурой, обусловлено упрощением формальностей как при заключении, так и расторжении брака, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 07:45:37 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Суд признал незаконной постройку отеля на Байкале</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467045.html</link>
      <guid>467045</guid>
      <description>Иркутский районный суд по требованию Западно-Байкальской межрайонной прокуратуры признал незаконным ввод в эксплуатацию крупнейшего на побережье Байкала гостинично-туристического комплекса «Маяк», говорится во вторник в сообщении прокуратуры без уточнения даты суда. &amp;laquo;Вмешательство прокурора потребовалось в связи с многочисленными грубыми нарушениями градостроительного законодательства, а также потенциальной опасностью дальнейшей эксплуатации здания для жизни и здоровья граждан&amp;raquo;, - говорится в сообщении.
По данным ведомства, гостиница расположена в сейсмоопасной зоне. После семибального землетрясения в августе 2008 года по карнизам здания пошли трещины.
&amp;laquo;Кроме того, при строительстве здания также нарушен закон &amp;laquo;Об охране озера Байкал&amp;raquo;, не соблюдены принципы хозяйственной и иной деятельности на Байкальской природной территории, требующей особенного внимания к экологической безопасности объектов&amp;raquo;, - говорится в сообщении.
После судебного решения собственник отеля обязан прекратить предоставление гостинично-туристических услуг.
Отель &amp;laquo;Маяк&amp;raquo;, расположенный в поселке Листвянка на южном побережья Байкала, построен в 2006 году, в нем 97 номеров. Принадлежит крупному региональному туроператору &amp;laquo;Байкальская виза&amp;raquo;, который также владеет пятью крупными отелями в Иркутске, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 07:36:39 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Четвертый энергоблок Балаковской АЭС закрыли на ремонт</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467044.html</link>
      <guid>467044</guid>
      <description>Четвертый энергоблок Балаковской атомной электростанции (Саратовская область) выведен в профилактический ремонт, говорится в сообщении центра общественной информации АЭС. Балаковская АЭС относится к числу крупнейших современных предприятий энергетики РФ, обеспечивая четверть производства электроэнергии в Приволжском федеральном округе.
Блок остановили в понедельник в 18.57 мск для ремонта &amp;laquo;тепломеханического оборудования системы паропроводов второго контура&amp;raquo;, уточняет пресс-центр.
&amp;laquo;Останов энергоблока произведен в соответствии с технологическим регламентом. Нарушений пределов и условий безопасной эксплуатации нет&amp;raquo;, - говорится в сообщении.
В настоящее время в работе находятся первый и третий энергоблоки атомной станции общей суммарной мощностью 2,1 тыс. МВт. Второй энергоблок АЭС 8 января 2011 года был выведен в плановый капитальный ремонт на 63 суток. Отклонений от пределов и условий безопасной эксплуатации атомной станции нет.
&amp;laquo;Радиационный фон в городе Балаково и районе расположения АЭС остается без изменений и соответствует уровню естественных фоновых значений, характерных для европейской части России&amp;raquo;, - заверяет пресс-центр.
Балаковская АЭС является филиалом ОАО &amp;laquo;Концерн Росэнергоатом&amp;raquo;, 100% акций которого принадлежит ОАО &amp;laquo;Атомэнергопром&amp;raquo;. Станция расположена на левом берегу Саратовского водохранилища реки Волги в 10 километрах северо-восточнее города Балаково Саратовской области.
АЭС имеет четыре энергоблока с модернизированными реакторами ВВЭР-1000 установленной электрической мощностью по тысяче МВт каждый. Первый энергоблок введен в эксплуатацию в 1985 году, второй - в 1987 году, третий - в 1988 году и четвертый - в 1994 году, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 07:28:40 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Общественная приемная Бастрыкина открылась в Приамурье</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467043.html</link>
      <guid>467043</guid>
      <description>Общественная приемная председателя следственного комитета России Александра Бастрыкина открылась в здании следственного управления СК РФ по Амурской области, сообщил во вторник старший помощник руководителя областного управления СК Алексей Лубинский. Приемная будет принимать жалобы, просьбы и заявления граждан ежедневно. В нерабочие и праздничные дни прием обращений осуществляется круглосуточно дежурным сотрудником следственного управления СК РФ по Амурской области.
Как отметил Лубинский, жители региона могут, в частности, обращаться с жалобами на действие (или бездействие) и решения следователей и руководителей следственных органов.
По его словам, все обращения, адресованные председателю следственного комитета России, поступившие через общественную приемную, после первичной обработки направляются в управление по рассмотрению обращений граждан и документационному обеспечению следственного комитета России.
У амурчан также есть возможность оставить свое сообщение на сайте следственного управления, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 07:17:55 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Задержаны подозреваемые в нападении на мусульман в Индонезии</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467042.html</link>
      <guid>467042</guid>
      <description>Индонезийская полиция задержала трех подозреваемых в кровавом нападении на членов исламской секты «Ахмадия», в результате которого в минувшие выходные погибли не менее трех человек, а пятеро тяжелораненых до сих пор остаются в больнице, сообщает во вторник новостной интернет-портал Detik.com. &amp;laquo;Задержаны три человека, которых в настоящее время допрашивают&amp;raquo;, - заявил во вторник официальный представитель национальной полиции бригадный генерал И Кетут Унтунг Йога Ан (I Ketut Untung Yoga An).
Между тем, индонезийские СМИ сообщают, что в результате межрелигиозных столкновений в деревне Умбулан провинции Бантен на западе острова Ява, помимо убитых и раненых, пропали без вести еще два человека.
Ортодоксальные мусульмане из разных районов Бантена и специально приехавшие из соседней провинции Западная Ява стали скапливаться у дома главы &amp;laquo;Ахмадии&amp;raquo; в Умбулане Исмаила Супармана (Ismail Suparman) еще вечером в субботу. По предложению местных властей тот покинул свое жилище и был перевезен в безопасное место, сообщил ранее министр-координатор по вопросам политики и безопасности Джоко Суянто (Djoko Suyanto).
К утру воскресенья число собравшихся в Умбулане мусульман достигло примерно полутора тысяч. Кровавые столкновения спровоцировало появление на месте событий около 15-25 членов &amp;laquo;Ахмадии&amp;raquo;, попытавшихся вновь занять пустовавший в это время дом Супармана.
Члены &amp;laquo;Ахмадии&amp;raquo; считают себя мусульманами, однако ортодоксальные мусульманские богословы рассматривают ее последователей как вышедших из ислама.
В Индонезии принятое в 2008 году совместное решение министерства по делам религии, МВД и генеральной прокуратуры ввело запрет на открытое богослужение членами секты и распространение ее вероучения, но не запретило само ее существование. Индонезийский совет улемов (мусульманских богослужителей) - высший авторитет по вопросам ислама в стране - считает членов &amp;laquo;Ахмадии&amp;raquo; еретиками.
Президент Индонезии Сусило Бамбанг Юдхойоно выразил свои сожаления в связи с гибелью людей в Бантене и дал указание провести тщательное расследование инцидента и наказать виновных.
&amp;laquo;В том числе надо расследовать, можно ли было предотвратить столкновения, и почему такие попытки как со стороны местного аппарата безопасности, так и властей на месте оказались неэффективными&amp;raquo;, - добавил он.
Около 90% из 240 миллионов индонезийцев исповедует ислам, но при этом он не является государственной религией страны. Индонезийская конституция гарантирует свободу вероисповедания, однако в последние годы некоторые из религиозных общин, не относящихся к числу ортодоксальных мусульман в этой стране, жалуются на дискриминацию.
&amp;laquo;Ахмадия&amp;raquo; возникла в конце XIX века на севере Индии. Ее члены утверждают, что основатель секты Мирза Гулям Кадиани был пророком и посланником Бога, и объявляют всех несогласным с этим мусульман неверующими. В настоящее время, по различным независимым оценкам, в мире насчитывается от 2 до 10 миллионов членов &amp;laquo;Ахмадии&amp;raquo;, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 07:09:27 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Синоптики рассказали о предстоящей погоде в столичном регионе</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467041.html</link>
      <guid>467041</guid>
      <description>В столичном регионе во вторник пойдет снег, местами сильный. По данным Росгидромета, в Москве и окрестностях будет облачно, поднимется метель – на дорогах образуются снежные заносы, сохранятся условия для образования гололедицы, наледи и сосулек. Температура воздуха в Москве составит от минус 1 до плюс 1 градуса, по области будет от 4 мороза до плюс 1 градуса. Юго-западный ветер усилится до 5-10 м/с, местами его порывы составят 15 м/с.
Ожидается, что во вторник в столице выпадет до 10 см снега &amp;ndash; мощный снегопад придет в Москву с 13 до 22 часов. Как сообщили в городской администрации, на улицы выйдут 15 тыс. единиц снегоуборочной техники и более 40 тысяч дворников.
В мэрии обращаются к водителям с просьбой &amp;ndash; не выезжать без надобности в центр города и пересесть на общественный транспорт.
Предстоящей ночью снегопад и метель продолжатся, а порывы западного ветра усилятся до 17 м/с. Столбики термометров покажут от минус 3 до минус 1 в Москве и нуля до минус 5 по области, передает ИТАР-ТАСС.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 06:57:14 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Чистая прибыль Японии увеличилась на 28,5%</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467040.html</link>
      <guid>467040</guid>
      <description>Чистая прибыль Японии от торговли товарами и услугами, а также от зарубежных инвестиций превысила в прошлом году 17,08 трлн иен (207,6 млрд долларов), что на 28,5%больше, чем в предыдущем году. Скачок в профиците платежного баланса страны зафиксирован впервые за последние три года, говорится в опубликованном во вторник в Токио правительственном докладе. По мнению экспертов, это наглядно отражает улучшение мировой деловой конъюнктуры.
Японский экспорт в прошлом году превысил импорт почти на 8 трлн иен. Это вдвое больше, чем в 2009 году.
Особенно резкий скачок был достигнут в поставках за рубеж автомобилей и металлоизделий, а главным рынком для Японии стали быстро развивающиеся страны Азии, в первую очередь Китай, передает ИТАР-ТАСС.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 06:48:21 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оборонпром: ОПК разрабатывает вертолеты, ориентируясь на госзаказ</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467039.html</link>
      <guid>467039</guid>
      <description>Объединенная промышленная корпорация (ОПК) «Оборонпром» разрабатывает новые модели вертолетов, ориентируясь и на госзаказ, и на рыночный спрос, сообщил в интервью газете «Известия» гендиректор Оборонпрома Андрей Реус. &amp;laquo;Мы разрабатываем новые модели, ориентируясь, с одной стороны, на заказ от государственных структур и компаний с государственным участием (Минобороны, МЧС, Объединенная авиастроительная корпорация, Газпром, Роснефть и другие), а с другой - на глобальный рыночный спрос, где активно ищем новых партнеров на всех континентах&amp;raquo;, - сказал Реус.  Холдинг &amp;laquo;Вертолеты России&amp;raquo;, который входит в Оборонпром, по словам Реуса, уже является реальным игроком на глобальном рынке.  &amp;laquo;Сегодня вертолеты российского производства эксплуатируются более чем в 110 странах, во всех крупных регионах мира. Традиционно наиболее высокий спрос на нашу продукцию существует на Ближнем Востоке, в Африке, в Азиатско-Тихоокеанском регионе, в Латинской Америке, России и в странах СНГ. &amp;laquo;Вертолеты России&amp;raquo; входят в число основных мировых производителей вертолетной техники&amp;raquo;, - сказал он.  И эту позицию, подчеркивает Реус, компания обязана не только удержать, но и усилить. Корпорация из года в год показывает рост выручки на 20-30%. 
По итогам 2010 года, выручка предприятий Оборонпрома превысила, по предварительным данным, 170 млрд рублей.  &amp;laquo;И впервые наша группа показывает прибыль в 11 млрд рублей&amp;raquo;, - сказал Реус, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 06:39:39 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Автобус упал в пропасть на острове Ява</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467038.html</link>
      <guid>467038</guid>
      <description>Автобус упал в пропасть на острове Ява в Индонезии, 17 человек погибли, около 40 ранены, сообщает во вторник Xinhua. Авария произошла в понедельник вечером в провинции Центральная Ява. По данным полиции, автобус рухнул в ущелье после неудачного маневра, пытаясь избежать столкновения с грузовиком.  Ведется расследование обстоятельств инцидента.  Дорожно-транспортные происшествия - частое явление в Индонезии, основными причинами которых являются техническая неисправность транспортных средств, неудовлетворительное состояние дорог, а также несоблюдение водителями правил дорожного движения, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <category>Новость часа</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 06:26:47 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сбившего насмерть двух школьниц жителя Амурска посадили на семь лет</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467037.html</link>
      <guid>467037</guid>
      <description>Суд города Амурска (Хабаровский край) приговорил к 7 годам лишения свободы жителя поселка Эльбан, который в сентябре 2010 года сбил насмерть двух 12-летних девочек. Пресс-секретарь Хабаровского краевого суда Илья Андреев сообщил во вторник, что осужденный также должен будет заплатить штраф в размере 6 млн рублей за моральный вред семьям погибших школьниц. Кроме того, водитель на 3 года будет лишен права управлять транспортным средством.
&amp;laquo;По данным следствия, в момент происшествия потерпевшие находились на тротуаре. Нетрезвый водитель почти вдвое превысил допустимую скорость движения, ограниченную в 40 км/ч, в результате чего не справился с управлением, и автомобиль вылетел с проезжей части прямо на пешеходов&amp;raquo;, - рассказал Андреев.
После наезда автомобиль не остановился, он продолжил движение, столкнулся с двумя автомобилями, после чего въехал в забор. Обе девочки от полученных травм скончались на месте происшествия.
В ходе судебного заседания подсудимый полностью признал свою вину и заявил о раскаянии в содеянном, передает &amp;laquo;Интерфакс&amp;raquo;
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 06:14:48 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Военные Индонезии и Филиппин договорились о сотрудничестве</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467036.html</link>
      <guid>467036</guid>
      <description>Вооруженные силы Индонезии и Филиппин будут развивать сотрудничество в области борьбы с терроризмом и ликвидации последствий стихийных бедствий, сообщает во вторник индонезийское национальное информационное Антара. Комментируя состоявшуюся в Джакарте днем ранее встречу главнокомандующего вооруженными силами Индонезии адмирала Агуса Сухартоно (Agus Suhartono) с его филиппинским коллегой генералом Рикардо Дэвидом (Ricardo A. David Jr.), агентство отмечает, что военные обсудили широкий круг вопросов взаимодействия армий двух государств.
&amp;laquo;Вооруженные силы двух стран давно установили тесные связи в области обучения и подготовки (личного состава). В том, что касается невоенных операций, они также сотрудничают в борьбе с терроризмом&amp;raquo;, - заявил официальный представитель командования индонезийской армией полковник Минульо Супрапто (Minulyo Suprapto).
По его словам, наиболее актуальными направлениями в этой области являются предотвращение повторения случаев военной подготовки индонезийских экстремистов на южном филиппинском острове Минданао, а также транспортировки через Филиппины оружия для сепаратистских движений в Индонезии.
&amp;laquo;Будут также проведены совместные с другими странами-членами Ассоциации государств Юго-Восточной Азии (АСЕАН) учения по подготовке их военнослужащих в ликвидации последствий стихийных бедствий&amp;raquo;, - сказал Супрапто, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 05:55:41 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>При пожаре в Приморье погибли трое</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467035.html</link>
      <guid>467035</guid>
      <description>Частный деревянный дом полностью сгорел в селе Фроловка Приморского края, на месте пожара найдены тела трех человек. Пресс-служба Дальневосточного регионального центра (ДВРЦ) сообщает, что информация о возгорании поступила в понедельник в 22.37 часов по местному времени (15.37 мск). Горел деревянный одноэтажный дом в селе Фроловка Партизанского района.
Первые пожарные расчеты прибыли к месту через 20 минут, так как расстояние до ближайшей пожарной части 18  км.
&amp;laquo;К этому моменту внутри дома бушевало пламя, произошло обрушение кровли. Огонь быстро распространялся по деревянным конструкциям&amp;raquo;, - говорится в сообщении.
Отмечается также, что на локализацию огня ушло около полутора часов. Приблизительно к шести утра 8 февраля пожар был полностью потушен. В итоге, спасти дом не удалось, строение сгорело полностью.
&amp;laquo;Площадь пожара составила 60 квадратных метров. На месте пожара были найдены тела трех погибших. В настоящее время причина пожар, виновный и личности погибших устанавливаются&amp;raquo;, - отмечает пресс-служба.
К разбирательству инцидента подключились дознаватели Госпожнадзора МЧС России и оперативно-следственная группа, передает &amp;laquo;Интерфакс&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 05:50:05 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Аэропорт Владивостока оштрафовали на 1,1 млн рублей</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467034.html</link>
      <guid>467034</guid>
      <description>Управление федеральной антимонопольной службы (УФАС) по Приморскому краю оштрафовало аэропорт Владивостока на 1,12 млн рублей в связи с отсутствием охраны на вертолетной площадке в пределах аэропорта, сообщил во вторник начальник отдела антимонопольного контроля ведомства Дмитрий Абросимов. &amp;laquo;По итогам проверки в пределах территории аэропорта Владивостока располагается вертолетная площадка &amp;laquo;Озерные ключи&amp;raquo;. Она принадлежит компании &amp;laquo;Владивосток Авия&amp;raquo;. Согласно правилам международной Ассоциации воздушного транспорта (ИАТА), именно аэропорт должен был охранять площадку, однако этого не делал&amp;raquo;, - сказал Абросимов.
По его словам, УФАС зафиксировало административное правонарушение и назначило руководству аэропорта штраф в размере более 1,12 млн рублей.
&amp;laquo;У организации будет 10 дней на обжалование штрафа и 30 дней на его добровольную уплату&amp;raquo;, - отметил Абросимов, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 05:42:43 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Утренние торги на ТФБ закрылись в плюсе</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467033.html</link>
      <guid>467033</guid>
      <description>Утренние торги на Токийской фондовой бирже во вторник под влиянием положительных новостей с внешнего и внутреннего рынков завершились заметным подъемом котировок. За первые два часа операций, к 11.00 по местному времени (05.00 мск) индекс Никкэй, отражающий среднюю цену акций 225 ведущих компаний Японии, увеличился на 34 пункта (0,32%) и вышел на самую высокую с начала года отметку в 10 тыс. 626,03 пункта.
Почти 2 пункта прибавил и более широкий индекс ТОПИКС, фиксирующий курсы акций всех компаний, представленных в престижной первой секции биржи. Он пока удерживается на уровне в 942,37 пункта.
Однако утренняя часть сессии отличалась резкими колебаниями котировок в пределах плюсовой зоны, и отмеченный в ее начале больший рост пошел на убыль.
Такой ход операций на ТФБ, считают аналитики, связан с неплохими результатами последних сделок на фондовых площадках США и Евросоюза, где опасения по поводу событий в Египте несколько ослабли, а также появлением новых данных об улучшении экономической ситуации в Японии, передает ИТАР-ТАСС.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 05:35:28 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Маньяку в США предъявили обвинение в очередном убийстве</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467032.html</link>
      <guid>467032</guid>
      <description>Власти США в понедельник предъявили одному из самых кровавых серийных убийц в истории страны Гэри Риджуэю (Gary Ridgway) обвинение в 49-м убийстве, сообщает Reuters. Риджуэй был арестован в 2001 году, ему предъявили обвинения в 48 убийствах, которые он совершал в 80-90-х года прошлого века. Его жертвами становились исключительно женщины.  В рамках заключенной с американским правосудием сделки он признал свою вину и в 2003 году был приговорен к пожизненному заключению без права досрочного освобождения.  Маньяк получил известность, как &amp;laquo;убийца с Грин-Ривер&amp;raquo;, поскольку несколько тел убитых им женщин были обнаружены около одноименной реки в штате Вашингтон.  Обвинение в 49-м убийстве было предъявлено Риджуэю после того, как в декабре в одном из оврагов в окрестностях Сиэтла был обнаружен череп, который, по данным следствия, принадлежал 20-летней Ребекке Марреро (Rebecca Marrero). Девушку, которая была матерью 3-летней девочки, последний раз видели в живых в декабре 1982 года.  Ожидается, что Риджуэй предстанет перед судом по новому обвинению 18 февраля - в этот день ему исполнится 62 года, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 05:19:23 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мубарак: Столкновения в Каире расследует комиссия</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467031.html</link>
      <guid>467031</guid>
      <description>Президент Египта Хосни Мубарак поручил сформировать независимую комиссию по расследованию столкновений демонстрантов в районе площади Тахрир в центре Каира, жертвами которых стали по меньшей мере 11 человек, сообщает агентство МЕНА. По словам президента, комиссия &amp;laquo;должна быть полностью независимой и состоять из людей, которые известны в египетском обществе своей порядочностью и честностью&amp;raquo;. Он призвал комиссию расследовать &amp;laquo;факты неприемлемых нарушений, совершенных в отношении демонстрантов&amp;raquo;.  Президент также одобрил формирование двух других комиссий, о которых было объявлено после очередного раунда переговоров между властью и оппозицией. Участники национального диалога, в частности, договорились о создании независимых экспертных комиссий, одна из которых займется разработкой необходимых поправок в конституцию, а другая будет контролировать выполнение достигнутых в ходе диалога договоренностей, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
Как сообщала газета ВЗГЛЯД, ранее в понедельник правительство Египта объявило о повышении зарплат государственным служащим и пенсий на 15%.
В понедельник Андерс Фог Расмуссен заявил, что, не смотря на обеспокоенность НАТО нестабильностью в Египте, альянс не намерен вмешиваться в ситуацию.
Из-за не прекращающихся акций протеста Египет&amp;nbsp;уже покинули&amp;nbsp;десятки тысяч иностранных туристов, банки и биржи были закрыты всю минувшую неделю, работа многих промышленных предприятий также остановлена. По подсчетам аналитиков французского банка Credit Agricole, которые привела газета The Jerusalem Post, массовые беспорядки в Египте обходятся экономике страны ежедневно в 310 млн долларов.
В воскресенье участники переговоров оппозиции и правительства Египта под председательством вице-президента Египта Омара Сулеймана&amp;nbsp;договорились о ряде мер по преодолению кризиса&amp;nbsp;в стране, вызванного массовыми выступлениями оппозиции в течение двух последних недель. Стороны договорились о&amp;nbsp;формировании комитета по изменению конституции, куда войдут юристы и политики, о сотрудничестве во имя мирного перехода власти и о недопущении иностранного вмешательства в египетские дела.
В ночь со вторника на среду в обращении по Национальному телевидению президент Египта Хосни Мубарак&amp;nbsp;пообещал не выдвигать свою кандидатуру&amp;nbsp;на новый, шестой по счету президентский срок на предстоящих в сентябре этого года президентских выборах, а такжепровести коренные политические реформы, на которых настаивали демонстранты и оппозиция.
Однако демонстранты&amp;nbsp;не хотят ждать окончания полномочий Мубарака, а потому и после обращения президента остаются на площади Тахрир в центре Каира. Лидер египетской оппозиции Мохаммед эль-Барадеи назвал обещания президента Египта Хосни Мубарака пойти навстречу требованиям демонстрантов&amp;nbsp;&amp;laquo;уловкой&amp;raquo;, с помощью которой он намерен остаться у власти.
В воскресенье вице-президент Египта Омар Сулейман&amp;nbsp;отказался&amp;nbsp;возглавить страну на время переходного периода, о чем его просила оппозиция.
В пятницу экс-глава Международного агентства по атомной энергии (МАГАТЭ), лидеров оппозиции Египта Мухаммед эль-Барадеи заявил в интервью Reuters, что&amp;nbsp;не будет претендовать&amp;nbsp;на пост президента страны.
Ранее в пятницу генеральный секретарь Лиги арабских государств Амр Мусса&amp;nbsp;не исключил&amp;nbsp;своего выдвижения в качестве кандидата на выборах президента Египта. В свою очередь, движение &amp;laquo;Братья-мусульмане&amp;raquo; заявило, что&amp;nbsp;не будет выдвигать&amp;nbsp;своего кандидата.
Массовые манифестации в столице Египта Каире и других городах&amp;nbsp;начались 25 января. Участники массовых демонстраций требовали либерализации политической системы, улучшения экономической ситуации и отставки 82-летнего президента Хосни Мубарака. Жертвами беспорядков уже стали более 300 человек.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <category>Новость часа</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 05:03:31 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Температурный рекорд побит в Чехии</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467030.html</link>
      <guid>467030</guid>
      <description>Резкое потепление отмечено в Чехии в понедельник - в городе Чешские Будейовицы на юге страны побит температурный рекорд 1884 года, здесь столбик термометра поднялся до отметки 14,3 градуса тепла, сообщает Чешская гидрометеослужба. В течение минувшего дня температурные рекорды также были побиты в 17 городах Чехии. Теплее всего было в Новых Градах-Быневе - плюс 15,4 градуса Цельсия.   Как отмечают метеорологи, в столице Чехии также очень тепло - в Праге было плюс 13.  По данным Чешской гидрометеослужбы, теплая погода продержится в Чехии до конца текущей недели. В выходные дни ожидаются дожди и небольшое похолодание, однако плюсовая температура сохранится, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 04:52:11 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сбои в электроснабжении нарушили работу аэропорта в США</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467029.html</link>
      <guid>467029</guid>
      <description>Сбои в электроснабжении привели к нарушению работы одной из главных воздушных гаваней США - международного аэропорта Либерти в Ньюарке (штат Нью-Джерси). Как сообщил в понедельник телеканал CNN, около 14.30 по местному времени (22.30 мск) был полностью обесточен терминал С. По словам очевидцев с места происшествия, от электричества были отключены также терминалы А и В. В результате множество пассажиров застряли в лифтах, перестали функционировать сканеры и металлодетекторы в пунктах досмотра аэропорта.
Авиадиспетчерская вышка была вынуждена переключиться на резервные системы питания, однако в целях безопасности вылеты из обесточенных терминалов были временно прекращены, а входящие рейсы, по возможности, переправлялись в соседние воздушные гавани.
По информации местных СМИ, нарушено сообщение на монорельсовой системе &amp;laquo;Эйртрэйн&amp;raquo;, поезда которой соединяют терминалы аэропорта со станциями метро и другим общественным транспортом.
Сейчас подача электроэнергии возобновилась, однако, по оценкам властей, аэропорт вернется к нормальной работе только через несколько часов.
Как сообщают американские телеканалы, в результате сбоя в работе оборудования на подстанции в городе Элизабет (штат Нью-Джерси) от света были отключены около 20 тысяч абонентов, передает ИТАР-ТАСС.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 04:44:56 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>При ДТП в Китае погибли 10 человек</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467028.html</link>
      <guid>467028</guid>
      <description>Авария произошла в понедельник во второй половине дня в одной из деревень в окрестностях города Личуань провинции Хубэй. Сообщается, что распространенное в сельской местности в Китае моторное трехколесное транспортное средство с прицепом, так называемое &amp;laquo;саньлуньчэ&amp;raquo;, съехало в овраг глубиной до 8  метров.
На тот момент в нем находились 19 человек. Восемь из них погибли на месте, двое скончались по дороге в больницу.
Расследование причин трагедии продолжается. Установлено, что перевозка пассажиров на этом транспортном средстве осуществлялась незаконно, передает ИТАР-ТАСС.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <category>Новость часа</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 04:40:51 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Крупнейшие в мире военные учения начались в Таиланде</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467027.html</link>
      <guid>467027</guid>
      <description>Крупнейшие в мире международные военные учения «Кобра Голд 2011» начались в понедельник в Таиланде. В них участвуют свыше 13 тысяч военнослужащих из 7 стран - США, Таиланда, Индонезии, Малайзии, Сингапура, Южной Кореи и Японии. Своих наблюдателей прислали еще 17 стран, в том числе Россия, Китай, Индия, Нидерланды, Новая Зеландия и ЮАР.
&amp;laquo;Кобра Голд&amp;raquo; - это гораздо больше, чем просто учения, это - значительный вклад в обеспечение региональной безопасности&amp;raquo;, - подчеркнул на церемонии начала учений, которые продлятся по 18 февраля, командир 3-го Экспедиционного соединения морской пехоты США генерал-лейтенант Кеннет Глюк. Под его руководством в маневрах принимают участие около 7,5 тысяч американских морпехов, матросов и летчиков.
По его словам, &amp;laquo;Кобра Голд&amp;raquo; - &amp;laquo;это также очень хорошая возможность для подготовки к реагированию совместно сразу несколькими странами на стихийные бедствия&amp;raquo;.
Как отметил Глюк, нынешние маневры будут включать три основных компонента - штабные и полевые учения, а также отработку действий по оказанию гуманитарной помощи. Предусматриваются, в частности, высадка десанта - 10 февраля - силами подразделений из США, Южной Кореи и Таиланда, и совместные боевые стрельбы, передает ИТАР-ТАСС.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 04:25:40 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Топ-менеджеров крупных банков США оставили без бонусов</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467026.html</link>
      <guid>467026</guid>
      <description>Федеральная корпорация по страхованию банковских вкладов (FDIC) приняла в понедельник решение о временном замораживании выплат ежегодных бонусов топ-менеджерам крупных американских банков. В настоящее время это решение можно считать предварительным, оно нуждается в одобрении другими регуляторами: Федеральной резервной системой, Минфином и Комиссией по ценным бумагам США.  Согласно решению FDIC, топ-менеджеры финансовых компаний не смогут получать ежегодные премии в течение трех лет. По окончании этого периода выплаты возобновятся, однако получить первый бонус руководство финкорпораций сможет только в объеме, не превышающем половину годовой премии. 
Решение принято с целью &amp;laquo;снизить риск при финансовых операциях в компаниях с активами, оцениваемыми в более чем 50 млрд долларов&amp;raquo;, и затронет, прежде всего, банковские гиганты Bank of America, JPMorgan Chase, Citigroup, Goldman Sachs Group и Wells Fargo.  Как ожидается, регуляторы одобрят решение FDIC в течение нескольких недель, и оно вступит в силу осенью 2011 года.  По словам представителей FDIC, корпорация не намерена вводить ограничения на размер премий топ-менеджерам.  &amp;laquo;Это решение (о замораживании сроков выплаты бонусов) призвано урегулировать ключевую проблему безопасности и прочности финсистемы, нерешенность которой способствовала недавнему финансовому кризису&amp;raquo;, - сказала журналистам глава FDIC Шейла Бэйр.  По ее словам, корпорация также принимает усилия для того, чтобы заставить наиболее крупные банки платить повышенные страховые взносы, нежели предусмотрено действующим законодательством. Таким образом, FDIC предлагает за счет крупных банков усилить страховую защищенность малых финансовых компаний.  Администрация США и члены конгресса ранее неоднократно заявляли о неприемлемости выплат гигантских бонусов главам финкорпораций в годы, когда Америка еще продолжает преодолевать последствия финансового кризиса. Принятый в прошлом году закон о финрегулировании наделяет государственные регуляторы полномочиями разработать и вводить меры по ограничению выплат, которые могли бы стимулировать руководство финансовых компаний к раздуванию прибыли, в ущерб безопасности сделок, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 04:11:20 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Новый глава московского метро приступит к работе</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467025.html</link>
      <guid>467025</guid>
      <description>Новый руководитель московского метрополитена Иван Беседин приступит к исполнению своих обязанностей во вторник, 8 февраля, сообщила руководитель пресс-службы столичной подземки Светлана Царева. В понедельник пресс-секретарь мэра Москвы Гульнара Пенькова сообщила журналистам, что начальником московского метро вместо Дмитрия Гаева назначен Беседин, бывший начальник Калининградской железной дороги, с ним заключен трудовой контракт на срок пять лет. Гаев руководил московским метрополитеном с 1995 года, от занимаемой должности он освобожден по собственной инициативе.
&amp;laquo;Новый руководитель метро представлен коллективу. Со вторника он приступит к своим обязанностям&amp;raquo;, - рассказала Царева.
При этом она не уточнила, передал ли прежний руководитель метро Гаев дела новому руководителю.
Между тем, столичные власти видят основными задачами нового начальника московского метрополитена увеличение темпов строительства линий и обеспечение безопасности в метро. Как заявил журналистам заместитель мэра столицы по вопросам развития транспорта и дорожного строительства Николай Лямов, &amp;laquo;самая ближайшая задача - это увеличение строительства линий метрополитена в количественном и качественном отношении&amp;raquo;. Кроме того, по его словам, вторым важным направлением работы Беседина должна стать разработка инновационных решений в области безопасности на метрополитене, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
Как сообщала газета ВЗГЛЯД, в понедельник начальником московского метро был назначен бывший начальник Калининградской железной дороги Иван Беседин. Он сменил на этом посту Дмитрия Гаева, который руководил Московским метрополитеном с 1995 года. Гаев освободил должность &amp;laquo;по собственной инициативе&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 03:55:02 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Власти Гаити пригласили на родину свергнутого президента Аристида</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467024.html</link>
      <guid>467024</guid>
      <description>Правительство Гаити в понедельник выписало дипломатический паспорт на имя бывшего президента страны Жана-Бертрана Аристида, который после антиправительственных выступлений в 2004 году был вынужден покинуть свой пост и бежать в Центральноафриканскую республику, сообщает AFP. Паспорт, наличие которого позволит свергнутому президенту вернуться на родину, будет передан адвокату Аристида Айре Керзбану (Ira Kurzban). Представитель гаитянских властей заявил, что Керзбан в понедельник уже прибыл в Порт-о-Пренс из Майами.  Аристид может стать уже вторым за последнее время экс-президентом Гаити, вернувшимся в страну из изгнания. В середине января на Гаити спустя 25 лет неожиданно прибыл бывший диктатор Жан-Клод Дювалье, известный под прозвищем &amp;laquo;Бэби Док&amp;raquo;. Спустя несколько дней правоохранительные органы Гаити завели на Дювалье уголовное дело по обвинению в коррупции, в хищении и нецелевом расходовании средств во время правления в 1971-1986 годах. Дювалье запретили покидать пределы Гаити на время расследования.  Агентство отмечает, что волнения, приведшие к смене власти в 2004 году, также проходили под знаком обвинения Аристида в коррупции.  Возвращение в страну бывших руководителей совпало с политическим кризисом после первого тура президентских выборов в ноябре, когда по стране прокатилась волна акций протеста недовольных предварительными результатами голосования гаитян. На прошлой неделе избирательная комиссия Гаити была вынуждена официально отстранить из борьбы за пост президента кандидата от правящей коалиции Жюда Селестена, занявшего второе место в первом туре выборов.  Таким образом, во втором туре президентских выборов, которые состоятся 20 марта, будут участвовать 70-летняя супруга экс-главы государства Мирланд Манига и известный на Гаити певец Мишель Мартелли.  Гаити в последний год переживает один из сложнейших периодов своей истории. Эта самая бедная страна Западного полушария еще не оправилась от последствий одного из самых разрушительных землетрясений, в результате которого погибли около 230 тысяч человек, около 3 миллионов пострадали, более миллиона лишились крова или стали беженцами. Экономике Гаити был нанесен огромный урон - по предварительным оценкам, он составил около 9 млрд долларов.  Кроме того, в стране еще не прекратилась эпидемия холеры, унесшая жизни более 4 тысяч человек и поразившая в общей сложности более 150 тысяч жителей страны, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 03:42:03 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>День безопасного Интернета отметят в России</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467023.html</link>
      <guid>467023</guid>
      <description>Международный день безопасного Интернета отмечает сегодня мировое сообщество, в том числе и Россия. Этот праздник, знаменующий собой общественное неприятие «вредного» интернет-контента, был учрежден по решению Еврокомиссии в 2004 году. В этот день в Москве при поддержке министерства связи и массовых коммуникаций РФ пройдет 2-й объединенный Форум безопасного интернета, посвященный борьбе с опасным контентом. Как сообщили в пресс-службе Минкомсвязи, в Форуме примут участие представители федеральных и региональных органов государственной власти, образовательных центров, научных учреждений, ассоциаций и предприятий из различных регионов Российской Федерации.
&amp;laquo;Отдельной проблемой, которой будет посвящено обсуждение, является обеспечение безопасного контента в интернете для детей&amp;raquo;, - отметили в министерстве. &amp;laquo;Нужно объяснять родителям, что ответственность за воспитание ребёнка включает и ответственность за его поведение в интернете&amp;raquo;, - убежден глава Минкомсвязи Игорь Щёголев.
Накануне праздника в России было объявлено о создании некоммерческого партнерства &amp;laquo;Лига безопасного интернета&amp;raquo;, попечительский совет которого возглавил Щеголев. Эта организация объединила крупнейших игроков интернет-рынка страны в борьбе с противоправным интернет-контентом.
&amp;laquo;Это путь консолидации сообщества, родителей и всех небезразличных к этой теме, чтобы искать пути, каким образом не путем ограничительных мер, а скорее мер просветительских, добровольных, привести к тому, чтобы в Интернет появились зоны, безопасные для детей&amp;raquo;, - считает Щеголев.
На форуме будут также затронуты проблемы культуры и позитивного контента в интернете, тема образования и информационной безопасности, технические методы защиты от противоправного контента и проблемы доступности интернета для лиц с ограниченными возможностями.
В рамках Форума также состоится церемония награждения юных победителей конкурсов в области безопасного Интернета &amp;laquo;Моя безопасная Сеть&amp;raquo; и &amp;laquo;Интернешка&amp;raquo;.
&amp;laquo;Мы приходим к пониманию того, что те проблемы, с которыми сейчас сталкивается интернет, в значительной степени связаны с безопасностью. Если раньше мелкие вирусы и спам создавали неудобство для отдельных пользователей, то сейчас это стало явлением глобального порядка&amp;raquo;, - считает Щеголев.
По статистике, пользователи Рунета чаще всего сталкиваются с такими проявлениями нелегального интернет-контента, как унижения и оскорбления в сети. Об этом свидетельствуют результаты работы &amp;laquo;горячей линии&amp;raquo; Центра безопасного интернета в России. По данным за вторую половину 2010 года, на &amp;laquo;горячую линию&amp;raquo; поступило 7 тыс. 578 сообщений о противоправном контенте или противоправных действиях в сети Интернет, при этом 50% из них - о киберунижениях, в первую очередь, в социальных сетях. Сообщения о детской порнографии, которые в начале года занимали по количеству первое место, составили 36%, передает ИТАР-ТАСС.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 03:31:57 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Президент Узбекистана посетит Японию</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467022.html</link>
      <guid>467022</guid>
      <description>Президент Узбекистана Ислам Каримов 8-10 февраля по приглашению премьер-министра Японии Наото Кана посетит эту страну с официальным визитом, сообщил представитель пресс-службы президента Узбекистана. В ходе визита будут обсуждены вопросы расширения и углубления узбекско-японского сотрудничества, актуальные проблемы регионального и международного характера, представляющие взаимный интерес.
&amp;laquo;По итогам переговоров планируется подписание ряда двусторонних документов, направленных на углубление взаимодействия двух государств в различных областях&amp;raquo;, сказал собеседник агентства.
Как сообщил источник в посольстве Японии в Ташкенте, в ходе визита Каримов встретится с императором и императрицей Японии, а также проведет переговоры с Наото Каном.
&amp;laquo;По итогам переговоров правительство Японии планирует подписать соглашение о выделении Узбекистану кредита в размере 247 миллионов долларов на электрификацию железнодорожной магистрали Мараканд-Карши-Ташгузар-Байсун-Кумкурган, которая соединяется с новой железной дорогой в Афганистане по направлению Хайратон-Мазари-Шариф&amp;raquo;, - сказал источник в посольстве, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 03:20:37 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Доку Умаров взял ответственность за взрыв в Домодедово</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467021.html</link>
      <guid>467021</guid>
      <description>Лидер боевиков Северного Кавказа Доку Умаров взял на себя ответственность за взрыв в аэропорту Домодедово 24 января. Умаров разместил свое видеообращение в Интернете и подчеркнул, что подобные нападения будут продолжаться, передает BBC.
Как сообщала газета ВЗГЛЯД, один из лидеров террористического подполья Доку Умаров в своем очередном видеообращении, размещенном на сайтах сепаратистов пригрозил России новыми терактами. Через две недели после нападения смертника на Домодедово Умаров обещал, что Россию ожидает &amp;laquo;год крови и слез&amp;raquo;.
При этом Умаров не говорит прямым текстом, что берет на себя ответственность за взрыв в Домодедово (как это было после взрывов в московском метро), однако упоминает, что это обращение записано &amp;laquo;накануне спецоперации&amp;raquo;.
Напомним, мощный взрыв в международном терминале аэропорта Домодедово прогремел 24 января в 16.32. Взрывное устройство мощностью около 7 кг в тротиловом эквиваленте сработало на выходе из зеленой таможенной зоны терминала прилета международных рейсов. По данным следствия, террорист-смертник, находившийся в толпе встречающих, привел в действие начиненное металлическими поражающими элементами взрывное устройство. Погибли 36 человек, более 120 были госпитализированы.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <category>Новость часа</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 03:08:59 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Госдума рассмотрит законопроект об ужесточении штрафов за нарушения ПДД</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467020.html</link>
      <guid>467020</guid>
      <description>Госдума рассмотрит во вторник в первом чтении законопроект депутатов-»единороссов», направленный на борьбу с дорожными заторами. Основные поправки предлагается внести в КоАП РФ и еще больше ужесточить штрафы за нарушение правил «парковки» и автомобильного движения. Административный кодекс дополняется новой статьей, регламентирующей ответственность за движение или остановку на полосе для маршрутных транспортных средств в нарушение ПДД. Так, за &amp;laquo;простое&amp;raquo; игнорирование правил остановки или стоянки будет взиматься 300 рублей (действует предупреждение или 100 рублей). За это же нарушение в местах, отведенных для остановки или стоянки для инвалидов, будут наказывать на 500 рублей (сейчас предупреждение или 200 рублей). &amp;laquo;Парковка&amp;raquo; на тротуаре или пешеходном переходе повлечет штраф в размере 1 тыс. рублей. Столько же будет она стоить и остановках маршруток и автобусов. &amp;laquo;Паркинг&amp;raquo; на трамвайных путях обойдется еще дороже - до 1,5 тыс. рублей.
Кроме того, депутаты намерены все-таки ввести в КоАП норму о &amp;laquo;платных&amp;raquo; эвакуаторах. &amp;laquo;Перемещение транспортных средств на специализированную стоянку, их хранение, оплата расходов за перемещение и хранение, возврат ТС осуществляются в порядке, устанавливаемом законами субъектов РФ. Расходы, связанные с перемещением и хранением задержанного ТС, возмещаются лицом, совершение которым административного правонарушения повлекло применение задержания&amp;raquo;, - говорится в проекте.
В 2007 году, когда Госдума принимала очередной блок поправок в КоАП, ужесточивших ответственность за нарушения ПДД, уже обсуждалась возможность обязать водителей самим платить за перемещение их автомобилей. Однако тогда законодатели сочли необходимым зафиксировать, что &amp;laquo;плата за перемещение ТС, за первые сутки его хранения на специализированной стоянке и за блокировку не взимается&amp;raquo;.
Одновременно поправками повышается штраф за проезд на красный свет светофора или на запрещающий жест регулировщика с 700 рублей до 1 тыс. рублей, а выезд за стоп-линию на перекрестке будет стоить нарушителю 800 рублей. За невыполнение требования уступить дорогу автомобилю, пользующемуся преимущественным правом проезда, придется заплатить 1 тыс. рублей (сейчас от 100 до 200) рублей.
Авторами инициативы выступили глава думского комитета по конституционному законодательству и госстроительству Владимир Плигин, его первый заместитель Александр Москалец и председатель комитета по строительству и земельным отношениям Мартин Шаккум. По их мнению, &amp;laquo;в настоящее время транспортная проблема стоит наиболее остро, и нарушения ПДД представляют высокую опасность для эффективной организации дорожного движения и являются одной из главных причин образования дорожных заторов - пробок&amp;raquo;.
&amp;laquo;К тому же установленный в настоящее время незначительный размер административного штрафа за ряд правонарушений в области дорожного движения не создает необходимых стимулов для соблюдения ПДД, использования специально оборудованных мест для парковки транспортных средств&amp;raquo;, - отмечают они, передает ИТАР-ТАСС.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 02:59:14 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Слушания по делу экстрадиции Ассанжа завершатся в Лондоне</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467019.html</link>
      <guid>467019</guid>
      <description>В британской столице во вторник завершатся двухдневные слушания по делу о выдаче основателя организации WikiLeaks Джулиана Ассанжа Швеции. Суд заслушает аргументы в пользу и против экстрадиции человека, который в минувшем году произвел эффект разорвавшейся бомбы, опубликовав на сайте WikiLeaks секретную переписку американских дипломатов. В ней содержалась конфиденциальная информация о положении в разных регионах мира.
Суд может вынести постановление во вторник, но может перенести его объявление на другую дату. Кроме того, в зависимости от решения суда, адвокаты Ассанжа и представители шведской прокуратуры подадут на него апелляцию, передает ИТАР-ТАСС.
Как сообщала газета ВЗГЛЯД, на первом дне слушаний адвокаты основателя организации WikiLeaks Джулиана Ассанжа призвали власти Австралии добиться от шведского правительства гарантий того, что их подзащитный не будет экстрадирован в США.
шведская прокуратура потребовала выдачи Ассанжа, гражданина Австралии, на основании нескольких обвинений со стороны двух шведок в сексуальных преступлениях, в том числе в изнасиловании.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 02:48:47 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Обама: США официально признают Юг Судана в июле</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467018.html</link>
      <guid>467018</guid>
      <description>США признают Южный Судан самостоятельным государством в июле 2011 года, говорится в заявлении президента США Барака Обамы. &amp;laquo;От лица народа США я поздравляю народ Южного Судана с успешным и вдохновляющим референдумом, в котором подавляющее большинство избирателей предпочли независимость. В связи с этим я рад объявить о намерении Соединенных Штатов официально признать Южный Судан самостоятельным, независимым государством в июле 2011 года&amp;raquo;, - говорится в заявлении американского лидера.  По словам президента США, референдум стал очередным шагом на длительном пути Африки к справедливости и демократии.  &amp;laquo;Теперь все стороны несут ответственность за то, чтобы этот исторический многообещающий момент положил начало стабильному движению вперед. Всеобъемлющее мирное соглашение должно осуществляться в полной мере, а все споры должны решаться мирным путем&amp;raquo;, - заявил Обама.  Он также подчеркнул необходимость окончания конфликта в суданском Дарфуре.  &amp;laquo;США продолжат поддерживать чаяния всех суданцев - живущих на юге и севере, востоке и западе. Мы будем работать вместе с правительством Судана и Южного Судана для того, чтобы обеспечить плавный и мирный переход к независимости. Для тех, кто следует всем своим обязательствам, открывается путь к большему процветанию и нормальным отношениям с США, в том числе к рассмотрению возможности исключения Судана из списка государств, поддерживающих терроризм&amp;raquo;, - сказал Обама, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
Как сообщала газета ВЗГЛЯД, ранее в понедельник президент Судана Омар аль-Башир признал легитимными итоги референдума о независимости юга страны. Плебисцит проходил с 9 по 15 января. Позже комиссия по проведению референдума о независимости Южного Судана объявила официальные результаты голосования.
Гражданская война в Судане, длившаяся 20 лет, закончилась в 2005 году подписанием мирного соглашения между правительством и южными повстанцами. Согласно его условиям, вопрос о независимости Южного Судана должен был решиться в ходе референдума.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 02:38:48 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>РЗС: Волнения в Египте провоцируют рост цен на зерно</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467017.html</link>
      <guid>467017</guid>
      <description>Политические волнения и беспорядки в Египте способствуют росту цен на зерно в мире, что в будущем может отразиться и на российском рынке, заявил журналистам президент Российского зернового союза Аркадий Злочевский. &amp;laquo;Цены растут, и этому способствует политическая ситуация в странах Северной Африки и Ближнего Востока. Там разогрев идет с политической стороны&amp;raquo;, - сказал он.   Так, Египет в срочном порядке закупил по тендеру 170 тыс. тонн американской, французской и австралийской пшеницы. Цена на зерно на Чикагской товарной бирже уже достигла 315 долларов за одну тонну, при этом тенденция к росту продолжается, отметил Злочевский.  По его словам, в мире складывается долгосрочная тенденция удорожания зерна. Она связана с тем, что в одних странах наблюдается перепроизводство зерна, а другие страны не могут удовлетворить внутренний спрос за счет собственных ресурсов.  &amp;laquo;Но критической ситуации нет, и запасы сейчас достаточно большие, несмотря на то, что засуха в Китае, было наводнение в Австралии, и озимые в США достаточно плохо себя чувствуют. Все равно производство с учетом переходящих запасов к следующему сезону будет удовлетворяющим спрос&amp;raquo;, - добавил он.  На российском рынке общемировая ситуация тоже может отразиться, считает эксперт. Однако в настоящее время цены на зерновые в РФ на 40-50 долларов за тонну ниже, чем на мировом рынке.   &amp;laquo;Притом что наш внутренний рынок сейчас отвязан от мирового рынка и находится в замкнутом состоянии, все равно он следует общемировым тенденциям, просто удерживая некий ценовой лаг. Но мы уже настолько адаптировались, вписались в этот сообщающийся сосуд с мировым рынком, что даже психологически действуют мировые цены и играют существенную роль на внутреннем рынке&amp;raquo;, - отметил Злочевский.  Однако эксперт подчеркнул, что России, которая в 2010 году подверглась испытанию аномальной засухой и временно закрыла экспорт зерна, собственных ресурсов более чем достаточно для удовлетворения внутренних потребностей. При этом РЗС даже снизил свой прогноз по импорту зерна в текущем сезоне с 3-3,5 млн тонн до 1,5 млн тонн. Кроме того, государство на минувшей неделе начало реализацию зерна из интервенционного фонда, что уже повлекло некоторую стабилизацию цен, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 02:26:14 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Назначен новый главред агентства Reuters</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467016.html</link>
      <guid>467016</guid>
      <description>Руководство информационной компании Thomson Reuters назначило новым главным редактором своего новостного подразделения - агентства Reuters - Стивена Адлера (Stephen Adler), который ранее возглавлял издание BusinessWeek. В сообщении Reuters говорится, что бывший главный редактор информационного гиганта Дэвид Шлезингер назначен главой Thomson Reuters в Китае, где он 24 года назад начал свою карьеру в компании.  &amp;laquo;Смена руководства агентства Reuters происходит на фоне беспрецедентной конкуренции со стороны - как тысячи интернет-ресурсов, которые превратились в глобальную медийную индустрию, так и традиционных соперников, таких как агентства Bloomberg и Dow Jones&amp;raquo;, - отмечает Рейтер.  Стивен Адлер начал карьеру в газете Wall Street Journal, в которой проработал 16 лет. В этом издании он специализировался на проведении журналистских расследований, которые были удостоены трех Пулитцеровских премий - высшей награды для сотрудника прессы в США. Затем Адлер на протяжении пяти лет возглавлял деловой еженедельник BusinessWeek, но покинул пост после того, как в конце 2009 года издание из-за финансовых трудностей было продано агентству Bloomberg.  В Reuters Адлер пришел в январе 2010 года и возглавил отдел редакционного контента для профессиональных клиентов. В заявлении Thomson Reuters подчеркивается, что его назначение на пост главного редактора агентства, в подчинении которого находится около 3 тысяч журналистов и корреспондентов по всему миру, вступает в силу немедленно.  Агентство Reuters, основанное в середине 19-го века, является одним из крупнейших в мире международных агентств новостей и финансовой информации.  В 2008 году агентство объединилось с канадской компанией Thomson. В результате сделки был создан глобальный информационный гигант: компания Thomson Reuters с рыночной капитализацией в размере около 35 млрд долларов и с двойным листингом в Торонто и Лондоне, а также в Нью-Йорке, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 02:18:46 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Найден второй погибший при взрыве в Азербайджане</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467015.html</link>
      <guid>467015</guid>
      <description>Спасатели извлекли из-под завалов тело второго погибшего в понедельник при взрыве в здании телекоммуникационной связи в городе Масаллы в Азербайджане, сообщает бакинское информагентство Trend. По предварительной версии, причиной взрыва стала утечка газа. По факту взрыва прокуратура возбудила уголовное дело, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
Как сообщала газета ВЗГЛЯД, около 15 часов местного времени (14.00 мск) в понедельник на втором этаже четырехэтажного здания телекоммуникационного узла в городе Масаллы, расположенном в 230  километрах южнее Баку, прогремел взрыв, в результате которого часть здания была разрушена. 
Ранее из-под завалов извлекли тело погибшей женщины, четыре человека получили ранения.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 02:09:49 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Медведев примет верительные грамоты 10 новых послов в России</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467014.html</link>
      <guid>467014</guid>
      <description>Президент России Дмитрий Медведев проведет во вторник первую в этом году церемонию встречи с новыми иностранными послами в России, которые вручат главе государства свои верительные грамоты. Об этом сообщили в пресс-службе президента РФ. В числе руководителей дипмиссий, приглашенных сегодня в Кремль, - новые послы Украины Владимир Ельченко, Польши Войцех Зайончковски, Киргизии Улукбек Чиналиев и Италии Антонио Дзанарди Ланди. Кроме того, верительные грамоты Дмитрию Медведеву передадут послы ЮАР Мандиси Бонгани Мабуто Мпахлуа, Габона Рене Маконго, Малайзии Зайнола Абидина Бин Омар, Сьерра-Леоне Джон Сар Франсис, Венгрии Балинт Иштван Ийдярто, Чехии Петр Коларж.
Вручение верительных грамот символизирует официальное начало работы новых руководителей иностранных дипломатических миссий в нашей стране. Церемония, по традиции, начнется в 13.00 мск в Александровском зале Большого Кремлевского дворца. В назначенный час послы прибывают в Кремль и проходят в зал.
Согласно протоколу, президента РФ сопровождают министр иностранных дел и помощник по вопросам внешней политики. По очереди, согласно времени начала работы посла в Москве, объявляется имя дипломата; каждый из них подходит к президенту и передает ему верительную грамоту - послание от главы своего государства с просьбой &amp;laquo;верить&amp;raquo; своему представителю.
Затем российский лидер обращается к дипломатам с кратким приветствием, в котором, как правило, затрагиваются вопросы сотрудничества России со странами, чьи представители приглашены в Кремль, а также наиболее актуальные вопросы международной политики.
По завершении церемонии в зал обычно подают шампанское и безалкогольные напитки для представителей мусульманских государств, а президент общается с гостями, уделяя каждому по несколько минут, передает ИТАР-ТАСС.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 01:57:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Талисман Сочи-2014 покажут 26 февраля</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467013.html</link>
      <guid>467013</guid>
      <description>Талисманы, претендующие на право стать символами Олимпийских и Паралимпийских игр 2014 года в Сочи, были представлены на суд жителям России, которые посредством телефонного и SMS-голосования 26 февраля определят победителей. Представление идей талисманов состоялось в эфире Первого канала. Тон задал небольшой экскурс в историю зарождения традиции создания олимпийских талисманов. Затем состоялась презентация претендентов, которые с помощью компьютерной графики рассказывали о себе. Вопреки ожиданиям, их оказалось 10 вместо 13, как было заявлено ранее. Входившая в шорт-лист Снежинка, она же Льдинка, в эфире так и не появилась. Зато Матрешка, Дельфин и Снегирь участвовали в конкурсе как претенденты на право стать талисманом не только Олимпиады, но и Паралимпиады.
Первым к зрителям вышел Белый медведь, которому, по его собственному признанию, &amp;laquo;холод нипочем&amp;raquo;, поскольку он все время находится в движении. &amp;laquo;С людьми я дружу с раннего детства. Это они меня спасли тогда и научили всяким человеческим премудростям&amp;raquo;, - сказал полярный медведь.
Следом себя показали Человечки. Они предстали в образе мальчика и девочки. Мальчик прилетел с планеты, где всегда жарко, девочка - с той, где всегда холодно. &amp;laquo;Земля нас подружила. Теперь мы дружим с ребятами, умеем кататься на лыжах, на санках и играть в хоккей&amp;raquo;, - радостно сказали они.
За ними пришла очередь рассказать о себе Дельфину. Уроженец московского дельфинария, по профессии спортивный комментатор, он &amp;laquo;был командирован в Черное море поднимать зимние спортивные дисциплины&amp;raquo;.
После состоялась презентация Солнца, точнее его младшей сестры. &amp;laquo;Дел у меня полно&amp;raquo;, - призналась звездочка. &amp;laquo;В том числе и общение со странствующими рыцарями&amp;raquo;, - пояснила она. Однако после оказалось, что больше всего ей нравится фристайл.
Следующим на очереди был &amp;laquo;мудрый человек с длиной бородой&amp;raquo;, как его представил ведущий презентации Иван Ургант. &amp;laquo;Вы думаете, это Лев Толстой? Нет, Дед Мороз&amp;raquo;, - успокоил он. Сам герой заявил, что любит спорт, поскольку тот &amp;laquo;не дает выйти на пенсию и держит в тонусе&amp;raquo;.
Перед представлением Бурого медведя был показан небольшой видеосюжет, рассказывающий о талисмане Олимпиады-80 Мишке. Сходства с младшим собратом оказалось немного. Мишка образца 2011 года запомнился отсутствием всякой атрибутики на теле и маленькими глазами, которые больше напоминали бусинки.
Что касается идеи Матрешки, то их оказалось сразу четыре. Каждая из них наделена своим уникальным качеством: силой, ловкостью, целеустремленностью и интеллектом. Снегирь призвал идти заниматься спортом в зимний лес, а Леопард представился горным спасателем, любящим погонять на сноуборде. Закрывала презентацию талисманов Зайка, которая любит спорт, петь и танцевать.
Стоит отметить, что все представленные талисманы не отличались оригинальностью, а их принадлежность к спорту выдавал только спортивный инвентарь, характерный для зимних видов спорта.
После этой презентации жителям России будет дано 19 дней на обдумывание и знакомство с талисманами, после чего 26 февраля в прямом эфире Первого канала состоится всенародное голосование, по итогам которого и будут определены лучшие из лучших.
По словам генерального директора Первого канала Константина Эрнста, не исключен вариант, что талисманов будет не два, а три. Это может произойти в том случае, если несколько претендентов получат примерно одинаковое количество голосов.
Ожидается, что победившие в голосовании талисманы Олимпийских и Паралимпийских игр &amp;laquo;поселятся&amp;raquo; по адресу talisman.sochi2014.ru. На этом сайте жители всего мира смогут наблюдать в онлайн-режиме за жизнью талисманов и пообщаться с ними, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 01:46:11 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Землетрясение произошло у берегов Папуа-Новая Гвинея</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467012.html</link>
      <guid>467012</guid>
      <description>Землетрясение магнитудой 6,2 по шкале Рихтера произошло в понедельник на дне Тихого океана к югу от Папуа-Новой Гвинеи и Соломоновых островов. Об этом сообщили в Геологической службе США, где пока сочли нецелесообразным объявлять предупреждение о возможном цунами.
По данным службы, толчки зарегистрированы на глубине 414 км. Их эпицентр соответствует на поверхности району акватории Тихого океана, расположенному в 110 км к юго- ападу от острова Бугенвиль (Папуа-Новая Гвинея) и в 150 км на юго-запад от Соломоновых островов.
Информации о разрушениях или жертвах не поступало, передает ИТАР-ТАСС.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 01:34:51 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Баррель нефти подешевел до 87,48 долларов</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467011.html</link>
      <guid>467011</guid>
      <description>Цены на нефть на мировых рынках в понедельник снизились на фоне роста запасов топлива в США и относительной стабилизации обстановки в Египте, сообщает Reuters. Цена мартовских фьючерсов на североморскую нефтяную смесь марки Brent Crude Oil на лондонской бирже IСE (InterContinental Exchange Futures) по итогам торгов снизилась 0,58 доллара - до 99,25 доллара за баррель.  На нью-йоркской бирже NYMEХ (New York Merchantile Exchange) стоимость мартовских фьючерсов на американскую легкую нефть марки Light Sweet Crude Oil снизилась на 1,55 доллара - до 87,48 доллара за баррель, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <category>Новость часа</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 01:22:25 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Конгрессмены потребовали объяснений от Facebook по разглашению информации</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467010.html</link>
      <guid>467010</guid>
      <description>Конгрессмены Джо Бартон (Joe Barton) и Эдвард Марки (Edward Markey) попросили основателя крупнейшей социальной сети Facebook Марка Цукерберга дать разъяснения по поводу нововведений на ресурсе, которые позволяют разработчикам сторонних приложений получать личную информацию пользователей, сообщает PC World. Конгрессмены направили на имя Цукерберга письмо, в котором попросили подробно объяснить, каким образом будет защищена личная информация пользователей, чтобы она не попала в руки к злоумышленникам.
Нововведение насторожило не только конгрессменов. Как отмечает сайт All Facebook, большинство людей вряд ли заметит, что в стандартном сообщении о предоставлении данных стороннему сайту или приложению появился новый пункт, подтверждающий разрешение на передачу номера телефона и почтового адреса. А компания Sophos в своем блоге призвала пользователей незамедлительно удалить контактные данные из Facebook во избежание, например, массовых SMS-рассылок, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
В январе 2011 года администрация социальной сети Facebook предоставила возможность для разработчиков и партнерских сайтов получить доступ к контактной информации пользователей (после их разрешения).
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 01:11:29 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Медведев вручит премии молодым ученым</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467009.html</link>
      <guid>467009</guid>
      <description>Президент России Дмитрий Медведев вручит молодым ученым премии в области науки и инноваций и пообщается с лауреатами. Премия была учреждена в 2008 году, в этом году она будет вручаться в третий раз. Вручение премии приурочено ко Дню российской науки, который отмечается восьмого февраля.
Имена лауреатов премии за 2010 год были оглашены накануне.
Победителей назвал заместитель председателя совета при президенте РФ по науке, технологиям и образованию, президент РАН Юрий Осипов. По словам Осипова, в президентский совет по науке, технологиям и образованию поступило почти 300 работ очень высокого класса, из которых было нелегко отобрать нынешних лауреатов.
Согласно указу президента РФ о присуждении премии за 2010 год, лауреатами стали семь человек: Николай Андреев (Математический институт имени Стеклова РАН) - за высокие результаты в создании инновационных образовательных технологий, популяризации и распространении научных знаний; Дмитрий Горбунов (Институт ядерных исследований РАН) - за цикл работ в области физики элементарных частиц и фундаментальных проблем эволюции Вселенной; Денис Гращенков (замгендиректора Всероссийского научно-исследовательского института авиационных материалов), Наталья Уварова (начальник сектора ВИАМ), Елизавета Симоненко (Московская государственная академия тонкой химической технологии им. Ломоносова) - за создание высокотемпературных керамических композитов нового поколения для перспективных силовых установок и гиперзвуковых летательных аппаратов; Максим Мокроусов и Антон Санин (Институт космических исследований РАН) - за разработку уникального космического нейтронного детектора ЛЕНД и получение с его помощью новых результатов в изучении Луны.
Разработанный Мокроусовым и Саниным ЛЕНД с 20 июня 2009 года штатно функционирует на окололунной орбите, а первые научные результаты проведенных исследований уже сейчас получили признание специалистов как достижение мирового уровня.
Полученные результаты существенно изменили прежние представления о Луне как о полностью лишенном воды небесном теле и оказали существенное влияние на отечественную программу исследования и освоения Луны. В частности, Федеральное космическое агентство планирует в 2013-14 годах направить на лунные полюса российские автоматические станции проектов &amp;laquo;Луна-Ресурс&amp;raquo; и &amp;laquo;Луна-Глоб&amp;raquo; для изучения районов лунной &amp;laquo;вечной мерзлоты&amp;raquo;, обнаруженных прибором ЛЕНД.
Премия президента России присуждается молодым ученым и специалистам РФ за значительный вклад в развитие отечественной науки и в инновационную деятельность в целях стимулирования дальнейших исследований лауреатов этой премии, создания благоприятных условий для новых научных открытий и инновационных достижений.
Размер премии составляет 2,5 млн рублей в каждой номинации.
Развитие отечественной науки и, в частности поддержка молодых ученых, являются одними из ключевых вопросов модернизационной повестки дня.
Российский президент ранее неоднократно заявлял о необходимости поддержки молодых ученых и создания современной инфраструктуры для научной деятельности. Создание современной лабораторной научной базы, по мнению главы государства, позволит уменьшить и остроту такой проблемы, как утечка кадров за рубеж. При этом Медведев отмечал, что сегодня далеко не все молодые российские ученые, которые защищаются за границей и делают там научные открытия, навсегда остаются за рубежом, многие возвращаются в Россию.
Способствовать возвращению российских специалистов, продолживших образование за рубежом, может и инициатива об одностороннем признании Россией дипломов лучших вузов мира. О готовности России пойти на одностороннее автоматическое признание дипломов лучших университетов мира для привлечения высококвалифицированных специалистов и ученых из-за рубежа Медведев заявил во время недавнего экономического форума в Давосе.
На поддержку отечественной науки и инноваций направлено создание инновационного центра &amp;laquo;Сколково&amp;raquo;, символический старт работы которого состоялся 15 декабря прошлого года. Этот проект должен сыграть ключевую роль для будущего страны, &amp;laquo;выращивая&amp;raquo; инноваторов - людей, зарабатывающих деньги на своих разработках.
Особенность первых проектов, которые были отобраны для реализации в &amp;laquo;Сколково&amp;raquo;, в том, что большинство из них возглавляют молодые специалисты, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 00:56:59 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Крупный пожар произошел в центре Рио</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467008.html</link>
      <guid>467008</guid>
      <description>Более 8,4 тыс. праздничных костюмов и декораций утрачены в понедельник в результате пожара в «городе самбы» Рио-де-Жанейро, сообщила Лига школ самбы Рио (Liesa). Сильнейший пожар в центре Рио охватил как минимум четыре павильона школ &amp;laquo;специальной группы&amp;raquo; - высшей лиги Карнавала - в понедельник. В ликвидации возгорания приняли участие 39 пожарных расчетов.  По данным трех наиболее пострадавших школ самбы, огонь уничтожил более 8 тысяч костюмов, девять &amp;laquo;аллегорических повозок&amp;raquo;, а также множество декораций. Все эти элементы являются важными составляющими праздничных выступлений, и отдельно оцениваются судьями в дни Карнавала, который в этом году пройдет в начале марта.  Организаторы Карнавала не исключают, что в регламент соревнований этого года могут быть внесены изменения, чтобы помочь школам-погорельцам, которые уже не успеют в полном объеме восстановить декорации за месяц, оставшийся до выступления.  Соревнования школ самбы на Карнавале по традиции проходят две ночи подряд на знаменитом Самбодроме, который представляет собой проспект с трибунами по бокам. Победителя из 12 школ &amp;laquo;специальной группы&amp;raquo; - своеобразной высшей лиги Карнавала в Рио - определяют судьи. 
Каждая школа самбы оценивается коллегией из 40 судей в 10 категориях по 10-балльной шкале. Среди важных компонентов выступления - главная музыкальная тема и ритм самбы, сюжет, раскрытие темы, гармоничность и слаженность участников, образность костюмов и декораций. Максимальная оценка - 10 баллов, минимальная &amp;ndash; семь, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 00:50:04 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ЦИК Косово подтвердил победу партии Хашима Тачи</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467007.html</link>
      <guid>467007</guid>
      <description>Центральная избирательная комиссия Косово подтвердила в понедельник итоги досрочных парламентских выборов 12 декабря, на которых правящая Демократическая партия Косово (ДПК) премьер-министра Хашима Тачи одержала победу, сообщают косовские СМИ. Процесс подведения итогов голосования в Косово занял около двух месяцев из-за многочисленных нарушений, зафиксированных международными наблюдателями в ходе голосования. Решение ЦИК открывает путь к формированию нового правительства.   Досрочные парламентские выборы проводились в Косово из-за обострения политического кризиса. Это было первое подобное голосование с тех пор, как албанские власти провинции при поддержке США и ряда стран ЕС провозгласили независимость. Последний раз парламентские выборы в Косово проводились в 2007 году.  Как передает телеканал RTK, &amp;laquo;ДПК досталось 34 депутатских места в 120-местном парламенте&amp;raquo;.  Демократическая лига Косово (ДЛК) во главе с Исой Мустафой, входившая совместно с ДПК в правительственную коалицию, находится на втором месте с 27 мандатами.  Радикальное движение &amp;laquo;Самоопределение&amp;raquo; во главе с Албином Курти, впервые участвовавшее в выборах, оказалось на третьем месте с 14 мандатами. Это движение выступает за пересмотр роли международного сообщества в Косово и против диалога с Сербией.  Четвертое место (12 мандатов) досталось &amp;laquo;Альянсу за будущее Косово&amp;raquo; экс-премьера Рамуша Харадиная, которого Международный трибунал по бывшей Югославии обвиняет в военных преступлениях в ходе косовского конфликта 1998-1999 годов.  &amp;laquo;Альянс за новое Косово&amp;raquo; миллиардера Беджета Пацоли занял пятую позицию. Он располагает восьмью депутатскими местами.  Косовские сербы получили 13 мест в парламенте, восемь и которых достались &amp;laquo;Независимой либеральной партии&amp;raquo;.   Согласно косовской конституции, в парламенте края работают 120 депутатов, 100 из которых избираются от албанских партий и общественных организаций. Десять депутатских мест зарезервированы за сербской общиной и еще десять - за представителями остального неалбанского населения края.  Албанцы сейчас составляют около 90-95% от двухмиллионного населения края. Сербская община составляет 5-10%.  По данным косовских СМИ, переговоры между политическими партиями о формировании правительства могут начаться уже во вторник.  Газета &amp;laquo;Зери&amp;raquo; сообщила, что &amp;laquo;победитель выборов Тачи подготовил предложения для остальных партий&amp;raquo;, отмечая, что голосов, набранных премьером, недостаточно для того, чтобы сформировать кабинет самостоятельно.   Исполняющий обязанности президента Косово Якуп Красничи назначил досрочные парламентские выборы с целью преодоления затяжного правительственного кризиса, обострившегося после отставки 27 сентября президента Фатмира Сейдиу в связи с решением Конституционного суда. КС постановил, что Сейдиу нарушил конституцию, сохранив за собой пост руководителя Демократической лиги Косово после избрания президентом.  Президента самопровозглашенного Косово избирает парламент, очередные выборы в который должны были пройти в 2011 году. Споры участников правительственной коалиции - ДПК и ДЛК - о сроках проведения выборов завершились вынесением недоверия кабинету министров и назначением даты голосования на 12 декабря, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 00:41:03 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Медведев встретится с российскими победителями Зимней Универсиады</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467006.html</link>
      <guid>467006</guid>
      <description>Президент РФ Дмитрий Медведев примет во вторник членов сборной России, которая одержала убедительную победу на завершившейся накануне 25-ой Зимней Универсиаде в Турции. По количеству завоеванных в Эрзуруме медалей Россия со значительным отрывом заняла первое место (15 золотых, 14 серебряных, 11 бронзовых). При этом пятнадцатое &amp;laquo;золото&amp;raquo; получили в заключительный день игр российские хоккеисты, победившие 1:0 команду Беларуси. За Россией следует Южная Корея (7-3-5) и сборная Украины (6-5-4).
Универсиада стала рекордной по количеству участников соревнований и членов официальных делегаций. В Эрзурум приехали 1 тысяча 583 спортсмена и 844 официальных представителей из 52 стран.
Спортсмены соревновались в одиннадцати дисциплинах, среди которых горные лыжи, биатлон, лыжные гонки, лыжное двоеборье, прыжки с трамплина, керлинг, фигурное катание, хоккей, шорт-трек, сноубординг.
Российская сборная стала первой не только по количеству побед, но и по числу участников. Россия делегировала на игры 260 человек, 176 из которых - спортсмены.
На церемонии закрытия эрзурумской Универсиады прошла презентация города
Следующие 26-е Зимние Университетские игры пройдут в словенском Мариборе в 2013 году. Летнюю 27-ю Универсиаду примет в 2013 году Казань, передает ИТАР-ТАСС.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 00:29:21 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Самый быстрый автомобиль» изготовят в Британии</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467005.html</link>
      <guid>467005</guid>
      <description>Британские инженеры начали работы по изготовлению первого экземпляра «самого быстрого автомобиля в мире», который должен достигать скорости в 1,6 тысячи километров в час и побить мировой рекорд скорости, сообщает в понедельник сайт британской телерадиовещательной корпорации ВВС. Работы по проектированию походящего на ракету Bloodhound SSC (SuperSonic Car) продолжались три года. 
На Bloodhound будет установлен реактивный двигатель, применяемый на истребителях Eurofighter-Typhoon. Под ним будет располагаться гибридный ракетный двигатель. 
Двумя двигателями от Eurofighter-Typhoon создателей Bloodhound (частное некоммерческое предприятие) снабдило британское министерство обороны.  Сила тяги длительного режима Bloodhound составит около 200 килоньютонов (для сравнения - аналогичный показатель устанавливавшегося на самолеты &amp;laquo;Конкорд&amp;raquo; двигателя Olympus 593 равняется примерно 150 килоньютонам). При этом весить новое &amp;laquo;суперавто&amp;raquo; будет всего около шести тонн. 
Изготовленные из алюминиевого сплава колеса объемом 900  миллиметров призваны выдерживать 10 тыс. оборотов в минуту. 
&amp;laquo;Ощущение просто фантастическое, когда вы отдаете чертежи людям, которые теперь будут строить автомобиль. Первые металлические части начнут прибывать в наше конструкторское бюро в Бристоле к Пасхе&amp;raquo;, - заявил главный инженер Марк Чэпмен (Mark Chapman).
Шасси будет выпущено специалистами-авиатехниками фирмы Hampson Industries, передняя секция - Advanced Composites Group.
Ориентировочная стоимость производства Bloodhound будет составлять 12 млн фунтов.
На 2012 или 2013 год намечены испытания Bloodhound на дне высохшего озера в Северо-Капской провинции ЮАР. Если &amp;laquo;ракето-машина&amp;raquo; достигнет скорости в 1,6 тыс. километров в час, то будет побит рекорд другого британского сверхскоростного автомобиля - Thrust SuperSonic Car, в 1997 году разогнавшегося в США до 1 тыс. 228 километров в час. Три инженера, работавших над проектом Thrust SuperSonic Car, в настоящее время участвуют в создании Bloodhound.
Уже в первой половине 2011 года должны начаться &amp;laquo;низкоскоростные&amp;raquo; испытания Bloodhound на территории Соединенного Королевства, после чего автомобиль будет отправлен в ЮАР. 
По замыслу конструкторов, Bloodhound должен стать стимулом для молодежи к изучению науки, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 00:20:47 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Греческие фермеры попытались перекрыть границу с Болгарией</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/8/467004.html</link>
      <guid>467004</guid>
      <description>Греческие полицейские помешали в понедельник бастующим фермерам на тракторах перекрыть границу с Болгарией, сообщил афинский телеканал «Скай». Фермеры более чем на 120 тракторах пытались пробиться на контрольно-пропускной пункт &amp;laquo;Промахонас&amp;raquo;, чтобы перекрыть границу, однако проезд был перекрыт полицейскими машинами. Шесть зачинщиков несостоявшейся блокады были задержаны.
На шоссе, ведущем в Болгарию, движение прекращалось лишь ненадолго.  Фермеры требуют от правительства возврата НДС, субсидий на топливо, возмещения ущерба от насекомых-вредителей и гарантированных цен на сельскохозяйственную продукцию.
В ряде городов Греции в понедельник прошли митинги фермеров, которые заявили, что со вторника намерены перекрывать национальные дороги.
Тактика фермеров в прошлом неоднократно приносила им успех. Так, два года назад многодневная блокада дорог по всей стране позволила фермерам добиться от правительства обещаний субсидий в размере 500 млн евро.
Однако с тех пор в стране сменилось правительство, а Греция оказалась в шаге от дефолта, от которого ее спасли лишь кредиты ЕС и МВФ. Теперь кредиторы пристально следят за тратами правительства, и представители кабинета министров уже заявили, что на сей раз фермеры не добьются дополнительных субсидий, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Tue, 8 Feb 2011 00:10:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Милицейский автомобиль подорвали в Махачкале, пострадали трое</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/467003.html</link>
      <guid>467003</guid>
      <description>Три милиционера пострадали во время взрыва неустановленного взрывного устройства в Махачкале, сообщили в городском ОВД. &amp;laquo;Взрывное устройство, начиненное металлическими поражающими элементами, было приведено в действие около 20.00 мск в момент проезда патрульной милицейской автомашины по проспекту Акушинского&amp;raquo;, - сказал представитель ОВД.
По его словам, в результате взрыва трое сотрудников милиции были контужены. Мощность взрывного устройства составила около 100 г в тротиловом эквиваленте.
Ведется поиск лиц, совершивших нападение, передает &amp;laquo;Интерфакс&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <category>Новость часа</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 23:54:53 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СМИ: В центре Каира остаются около 1 тысячи демонстрантов</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/467002.html</link>
      <guid>467002</guid>
      <description>На площади Тахрир в центре Каира по-прежнему остаются около одной тысячи самых упорных демонстрантов, сообщает в понедельник британская газета Guardian. Некоторые манифестанты, протестующие против президента Хосни Мубарака, проводят на площади круглые сутки, другие приходят туда только днем. Они продолжают выкрикивать антиправительственные лозунги, передает &amp;laquo;Интерфакс&amp;raquo;.
Как сообщала газета ВЗГЛЯД, ранее в понедельник правительство Египта объявило о повышении зарплат государственным служащим и пенсий на 15%.
В понедельник Андерс Фог Расмуссен заявил, что, не смотря на обеспокоенность НАТО нестабильностью в Египте, альянс не намерен вмешиваться в ситуацию.
Из-за не прекращающихся акций протеста Египет&amp;nbsp;уже покинули&amp;nbsp;десятки тысяч иностранных туристов, банки и биржи были закрыты всю минувшую неделю, работа многих промышленных предприятий также остановлена. По подсчетам аналитиков французского банка Credit Agricole, которые привела газета The Jerusalem Post, массовые беспорядки в Египте обходятся экономике страны ежедневно в 310 млн долларов.
В воскресенье участники переговоров оппозиции и правительства Египта под председательством вице-президента Египта Омара Сулеймана&amp;nbsp;договорились о ряде мер по преодолению кризиса&amp;nbsp;в стране, вызванного массовыми выступлениями оппозиции в течение двух последних недель. Стороны договорились о&amp;nbsp;формировании комитета по изменению конституции, куда войдут юристы и политики, о сотрудничестве во имя мирного перехода власти и о недопущении иностранного вмешательства в египетские дела.
В ночь со вторника на среду в обращении по Национальному телевидению президент Египта Хосни Мубарак&amp;nbsp;пообещал не выдвигать свою кандидатуру&amp;nbsp;на новый, шестой по счету президентский срок на предстоящих в сентябре этого года президентских выборах, а такжепровести коренные политические реформы, на которых настаивали демонстранты и оппозиция.
Однако демонстранты&amp;nbsp;не хотят ждать окончания полномочий Мубарака, а потому и после обращения президента остаются на площади Тахрир в центре Каира. Лидер египетской оппозиции Мохаммед эль-Барадеи назвал обещания президента Египта Хосни Мубарака пойти навстречу требованиям демонстрантов&amp;nbsp;&amp;laquo;уловкой&amp;raquo;, с помощью которой он намерен остаться у власти.
В воскресенье вице-президент Египта Омар Сулейман&amp;nbsp;отказался&amp;nbsp;возглавить страну на время переходного периода, о чем его просила оппозиция.
В пятницу экс-глава Международного агентства по атомной энергии (МАГАТЭ), лидеров оппозиции Египта Мухаммед эль-Барадеи заявил в интервью Reuters, что&amp;nbsp;не будет претендовать&amp;nbsp;на пост президента страны.
Ранее в пятницу генеральный секретарь Лиги арабских государств Амр Мусса&amp;nbsp;не исключил&amp;nbsp;своего выдвижения в качестве кандидата на выборах президента Египта. В свою очередь, движение &amp;laquo;Братья-мусульмане&amp;raquo; заявило, что&amp;nbsp;не будет выдвигать&amp;nbsp;своего кандидата.
Массовые манифестации в столице Египта Каире и других городах&amp;nbsp;начались 25 января. Участники массовых демонстраций требовали либерализации политической системы, улучшения экономической ситуации и отставки 82-летнего президента Хосни Мубарака. Жертвами беспорядков уже стали более 300 человек.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 23:48:43 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Глава КБР предложил встретиться с родителями членов НВФ</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/467001.html</link>
      <guid>467001</guid>
      <description>Глава Кабардино-Балкарии Арсен Каноков готов встретиться с родителями находящихся в розыске членов незаконных вооруженных формирований (НВФ) и привлечь их к урегулированию ситуации в республике. Об этом он заявил в понедельник на встрече с членами Общественной палаты Кабардино-Балкарии, посвященной резкому всплеску активности бандподполья.
&amp;laquo;В случае добровольной явки их детей с повинной, мы можем обещать лишь соблюдение законности при задержании, но за содеянное им придется отвечать по закону&amp;raquo;, - сказал Каноков в ответ на просьбу родителей о встрече, переданную руководителем республиканского правозащитного центра Валерием Хатажуковым.
Правозащитник также сообщил о возможных провокациях со стороны неизвестной никому организации антиваххабитов, угрожающей родственникам боевиков. В частности, записка с подписью &amp;laquo;Антиваххабиты - Черные ястребы&amp;raquo; и с содержащимися в ней угрозами была обнаружена у ворот дома родственников Астемира Мамишева, разыскиваемого по обвинению в ряде громких убийств.
В свою очередь Коноков не считает необходимым &amp;laquo;преувеличивать значимость бандподполья&amp;raquo; в республике. По его мнению, только единицы из ушедших в лес молодых людей &amp;laquo;идейные&amp;raquo;. &amp;laquo;Молодых людей за деньги втягивают в банды, пользуясь их недостаточной образованностью, - сказал Каноков. - Необходимо разобраться, кто заказал эту ситуацию, какие силы заинтересованы посеять хаос в республике, уверенно вставшей на путь экономических преобразований&amp;raquo;.
Глава республики считает, что бандиты смелы, пока видят слабость власти, правоохранительных органов. &amp;laquo;Эта идеология очень быстро развалится в случае жестких мер, которые могут быть приняты в республике&amp;raquo;, - отметил Каноков. &amp;laquo;Порядок можно навести очень быстро, но при наличии полномочий&amp;raquo;, - заявил Каноков.
Он считает, что в соответствии с законом о вневедомственной охране или частных охранных предприятиях можно &amp;laquo;придать дополнительные силы милиции и помочь в охране правопорядка в населенных пунктах&amp;raquo;. В тоже время Каноков подчеркнул недопустимость привлечения к этому &amp;laquo;невооруженных и необученных людей&amp;raquo;. &amp;laquo;В условиях возможных провокаций нельзя выводить на улицы и подвергать опасности невооруженных людей&amp;raquo;, - подчеркнул глава КБР, передает ИТАР-ТАСС.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 23:38:39 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Председателя правительства Калмыкии освободили от занимаемой должности</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/467000.html</link>
      <guid>467000</guid>
      <description>Глава Калмыкии Алексей Орлов в понедельник своим указом освободил от занимаемой должности председателя правительства республики Олега Кичикова, сообщает пресс-служба главы Калмыкии. Кичиков занимал этот пост с мая 2010 года.
Отмечается, что глава республиканского правительства освобожден от должности по собственному желанию.
Информации о том, кто займет освободивший пост, пока нет, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 23:28:39 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ФАС подготовила пакет поправок к закону о торговле</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466999.html</link>
      <guid>466999</guid>
      <description>Федеральная антимонопольная служба России (ФАС) подготовила свой пакет поправок к закону о торговле, сообщил начальник управления социальной сферы и торговли ФАС Тимофей Нижегородцев на «VI всероссийском торговом форуме». В частности, ФАС предлагает дополнить норму, ограничивающую ритейлеров в открытии новых магазинов при достижении рыночной доли в 25%, запретом на приобретение розничных компаний, если в итоге сделки доля покупателя также превысит данный заградительный порог.  &amp;laquo;Формально сейчас, если у вас 24% на рынке, и вы покупаете компанию с 75%, вам антимонопольный орган отказать не в праве, потому что так прописана эта норма (в статье 14 закона о торговле - ред.)&amp;raquo;, - пояснил Нижегородцев. И получается, что теряется изначальный замысел этой инфраструктурной меры, который заключается в том, что торговые сети в указанных законом границах должны находиться в постоянной конкуренции друг с другом, и чтобы у потребителя всегда была возможность выбора, отметил он.  Чтобы расставить все точки над &amp;laquo;i&amp;raquo;, ФАС предлагает указать, что покупка не разрешается не только в случае, если доля ритейлера уже превышает 25%, но и если его доля составит 25% только по результатам сделки. В таком случае регулятор может разрешить приобрести только часть магазинов, а остальные покупатель будет должен продать другим участникам рынка.  &amp;laquo;Таким образом, мы стимулируем приход конкурентов и снижаем барьер входа на рынок, повышаем конкуренцию&amp;raquo;,- подчеркнул Нижегородцев.  При этом в конце 2010 года, выдавая разрешение X5 Retail Group, крупнейшему в РФ ритейлеру по объемам продаж, на покупку сети &amp;laquo;Копейка&amp;raquo;, ведомство уже выносила предписание передать часть магазинов приобретаемой компании третьим лицам в тех муниципалитетах, где доля Х5 по итогам сделки составит 25%.  Другие предлагаемые ФАС поправки также носят уточняющий характер. Так, ведомство считает необходимым уточнить ряд положений девятой и тринадцатой статей, касающихся взаимоотношений торговых сетей и поставщиков. В том числе, ФАС предлагает перенести из тринадцатой в девятую статью антимонопольные правила, то есть перечень запретов, чтобы сделать их обязательными. Сейчас, как пояснил Нижегородцев, многие нормы можно трактовать различно, что позволяет легализовать недобросовестные практики. Например, сети сейчас сами инициируют массовые обращения поставщиков, что позволяет им трактовать условия договора, по сути навязанных, как предложение самого поставщика, отметил представитель ФАС.  Также регулятор предлагает уточнить девятую статью в части запрета на включение в цену договора иных видов вознаграждения, кроме предусмотренных законом о торговле, а также запрета на использование дискриминационных практик.  Кроме того, регулятор предлагает скорректировать определение торговой деятельности, которая трактуется в нынешней редакции закона как вид деятельности, связанный с &amp;laquo;приобретением и продажей товара&amp;raquo;. &amp;laquo;Получается, что производители, когда что-либо продают, торговой деятельностью не занимается, поскольку они же не приобретают ничего, они производят, а потом и поставляет. 
Но, учитывая, что закон носит двусторонний характер, важно вторую сторону вернуть в эти отношения. И мы нашим предложением возвращаем эту вторую сторону, добавляя союз &amp;laquo;или&amp;raquo;, - пояснил Нижегородцев, уточнив, что новая формулировка будет звучать как &amp;laquo;приобретение и/или продажа товара&amp;raquo;.  Также ведомство намерено заменить применяемый к объединенным в одну торговую сеть субъектам термин &amp;laquo;под общим управлением&amp;raquo;, который отсутствует в российской правовой системе, и под который, как считает Нижегородцев &amp;laquo;можно подвести, и наоборот, вывести, что угодно&amp;raquo;, на определение &amp;laquo;...группа лиц&amp;raquo;, которое уже фигурирует в антимонопольном законодательстве.  Также ФАС дополняет определением &amp;laquo;группа лиц&amp;raquo; и девятую статью.  В свою очередь Минпромторг, являющимся профильным ведомством в сфере торговли, самостоятельно поправки к закону о торговле не готовит, но занимается согласованием и объединением в единый пакет поправок, предложенных различными сторонами, как другими ведомствами, так и депутатами, союзами и регионами. И к маю текущего года Минпромторгу, как пояснил журналистам директор департамента госрегулирования внутренней торговли Олег Сазанов, поручено внести данный пакет поправок на рассмотрение профильной рабочей группы, возглавляемой первым вице-премьером РФ Виктором Зубковым.  Сазанов также сообщил, что в феврале 2011 года, ориентировочно, в рамках этой же группы ожидается рассмотрение проекта Стратегии развития торговли в РФ до 2020 года. &amp;laquo;Я надеюсь, что решение (рабочей группы - ред.) будет такое: &amp;laquo;в целом одобрить и Минпромторгу утвердить&amp;raquo;, и мы уже выпустим свой ведомственный приказ, которым ее и утвердим&amp;raquo;, - подытожил Сазанов, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 23:19:11 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Клинтон: США исключат Судан из списка стран-спонсоров терроризма</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466998.html</link>
      <guid>466998</guid>
      <description>Правительство США начало процесс исключения Судана из своего списка стран-спонсоров терроризма. Об этом сообщила госсекретарь США Хиллари Клинтон. Пресс-служба госдепартамента распространила сегодня от имени Клинтон письменное заявление в связи с обнародованными результатами референдума по вопросу о самоопределении Южного Судана, за независимость которого проголосовали почти 99% его жителей.
Как отметила глава американской дипломатии, в Вашингтоне считают успешным плебисцит, проведенный в период с 9 по 15 января. Организация референдума была, с точки зрения администрации Обамы, ключевой вехой в выполнении всеобъемлющего соглашения о мирном урегулировании в Судане, заключенного в 2005 году центральными властями в Хартуме и главной ныне политической силой южан - Народно- освободительной армией Судана (НОАС), подчеркнула Клинтон.
Теперь же, продолжила она, в русле достигнутых ранее Вашингтоном и Хартумом договоренностей США запускают процесс вывода Судана из перечня стран-спонсоров терроризма. В настоящее время в этот &amp;laquo;черный список&amp;raquo;, составляемый внешнеполитическим ведомством, входят 4 государства: Иран, Куба, Сирия и Судан.
Окончательное исключение Судана из списка произойдет, когда Хартум &amp;laquo;выполнит все критерии, установленные американским законодательством&amp;raquo;, заявила Клинтон. Как она пояснила, в число таких требований входит, в частности, отказ от &amp;laquo;поддержки международного терроризма в предшествовавшие 6 месяцев и предоставление гарантий необеспечения такой поддержки в будущем, а также полное выполнение всеобъемлющего мирного соглашения от 2005 года, включая достижение политического решения по (статусу района) Абье и ключевых договоренностей после референдума&amp;raquo;.
Как заверила госсекретарь, США окажут поддержку &amp;laquo;лидерам южан, начинающим огромную работу, связанную с подготовкой к провозглашению независимости в июле и формированием двух жизнеспособных государств, сосуществующих в мире&amp;raquo;.
Южный Судан должен инициировать процесс создания представительного правительства, сделать шаги, призванные улучшить качество госуправления и оказания необходимых услуг населению, выработать рассчитанные на долгосрочную перспективу договоренности в сфере безопасности и экономики с Севером, констатировала Клинтон. В заключение она поздравила Северный и Южный Судан с благополучным проведением референдума, высоко оценила тот факт, что Хартум безоговорочно признал его итоги, передает ИТАР-ТАСС.
Как сообщала газета ВЗГЛЯД, ранее в понедельник президент Судана Омар аль-Башир признал легитимными итоги референдума о независимости юга страны. Плебисцит проходил с 9 по 15 января. Позже комиссия по проведению референдума о независимости Южного Судана объявила официальные результаты голосования.
Гражданская война в Судане, длившаяся 20 лет, закончилась в 2005 году подписанием мирного соглашения между правительством и южными повстанцами. Согласно его условиям, вопрос о независимости Южного Судана должен был решиться в ходе референдума.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 23:10:24 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Обама: Политическая ситуация в Египте позитивно меняется</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466997.html</link>
      <guid>466997</guid>
      <description>В политической ситуации в Египте начались позитивные изменения, считает американский президент Барак Обама. &amp;laquo;Очевидно, что в Египте необходимо обсуждать ход политического процесса, и они делают в этом прогресс&amp;raquo;, - сказал Обама в понедельник, выступая в Торговой палате США.
Высказывания американского президента прозвучали на следующий день после того, как власти в Каире объявили о начале переговоров с оппозицией.
Комментируя в воскресенье по телевидению развитие ситуации в Египте, Обама заявил, что хотел бы видеть упорядоченный и значительный переход власти, который привел бы к созданию правительства, включающего представителей различного спектра политической жизни.
&amp;laquo;Египтяне хотят свободы, проведения свободных и справедливых выборов, они хотят представительного и прислушивающегося правительства, - сказал президент США. - Мы сказали, что они незамедлительно должны начать переход, упорядоченный переход (власти)&amp;raquo;, передает &amp;laquo;Интерфакс&amp;raquo;.
Как сообщала газета ВЗГЛЯД, ранее в понедельник Андерс Фог Расмуссен заявил, что, не смотря на обеспокоенность НАТО нестабильностью в Египте, альянс не намерен вмешиваться в ситуацию.
Из-за не прекращающихся акций протеста Египет&amp;nbsp;уже покинули&amp;nbsp;десятки тысяч иностранных туристов, банки и биржи были закрыты всю минувшую неделю, работа многих промышленных предприятий также остановлена. По подсчетам аналитиков французского банка Credit Agricole, которые привела газета The Jerusalem Post, массовые беспорядки в Египте обходятся экономике страны ежедневно в 310 млн долларов.
В воскресенье участники переговоров оппозиции и правительства Египта под председательством вице-президента Египта Омара Сулеймана&amp;nbsp;договорились о ряде мер по преодолению кризиса&amp;nbsp;в стране, вызванного массовыми выступлениями оппозиции в течение двух последних недель. Стороны договорились о&amp;nbsp;формировании комитета по изменению конституции, куда войдут юристы и политики, о сотрудничестве во имя мирного перехода власти и о недопущении иностранного вмешательства в египетские дела.
В ночь со вторника на среду в обращении по Национальному телевидению президент Египта Хосни Мубарак&amp;nbsp;пообещал не выдвигать свою кандидатуру&amp;nbsp;на новый, шестой по счету президентский срок на предстоящих в сентябре этого года президентских выборах, а такжепровести коренные политические реформы, на которых настаивали демонстранты и оппозиция.
Однако демонстранты&amp;nbsp;не хотят ждать окончания полномочий Мубарака, а потому и после обращения президента остаются на площади Тахрир в центре Каира. Лидер египетской оппозиции Мохаммед эль-Барадеи назвал обещания президента Египта Хосни Мубарака пойти навстречу требованиям демонстрантов&amp;nbsp;&amp;laquo;уловкой&amp;raquo;, с помощью которой он намерен остаться у власти.
В воскресенье вице-президент Египта Омар Сулейман&amp;nbsp;отказался&amp;nbsp;возглавить страну на время переходного периода, о чем его просила оппозиция.
В пятницу экс-глава Международного агентства по атомной энергии (МАГАТЭ), лидеров оппозиции Египта Мухаммед эль-Барадеи заявил в интервью Reuters, что&amp;nbsp;не будет претендовать&amp;nbsp;на пост президента страны.
Ранее в пятницу генеральный секретарь Лиги арабских государств Амр Мусса&amp;nbsp;не исключил&amp;nbsp;своего выдвижения в качестве кандидата на выборах президента Египта. В свою очередь, движение &amp;laquo;Братья-мусульмане&amp;raquo; заявило, что&amp;nbsp;не будет выдвигать&amp;nbsp;своего кандидата.
Массовые манифестации в столице Египта Каире и других городах&amp;nbsp;начались 25 января. Участники массовых демонстраций требовали либерализации политической системы, улучшения экономической ситуации и отставки 82-летнего президента Хосни Мубарака. Жертвами беспорядков уже стали более 300 человек.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 22:59:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СМИ: Власти Египта повысят зарплаты и пенсии госслужащим</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466996.html</link>
      <guid>466996</guid>
      <description>Правительство Египта объявило о повышении зарплат государственным служащим и пенсий на 15%, сообщает в понедельник британская газета Guardian. Новый министр финансов Самир Радван заявил, что на увеличение выплат будет выделено 6,5 млрд египетских фунтов (960 млн долларов). Выплаты 6 млн госслужащим будут увеличены в апреле.
Ранее правительство Египта объявило об учреждении фонда в размере 860 млн долларов для выплаты денежных компенсаций пострадавшим от грабежей и беспорядков.
Кроме того, власти Египта сообщили об освобождении из тюрьмы сотрудника компании Google, который участвовал в организации антиправительственных выступлений в Каире, передает &amp;laquo;Интерфакс&amp;raquo;.
Как сообщала газета ВЗГЛЯД, ранее в понедельник Андерс Фог Расмуссен заявил, что, не смотря на обеспокоенность НАТО нестабильностью в Египте, альянс не намерен вмешиваться в ситуацию.
Из-за не прекращающихся акций протеста Египет&amp;nbsp;уже покинули&amp;nbsp;десятки тысяч иностранных туристов, банки и биржи были закрыты всю минувшую неделю, работа многих промышленных предприятий также остановлена. По подсчетам аналитиков французского банка Credit Agricole, которые привела газета The Jerusalem Post, массовые беспорядки в Египте обходятся экономике страны ежедневно в 310 млн долларов.
В воскресенье участники переговоров оппозиции и правительства Египта под председательством вице-президента Египта Омара Сулеймана&amp;nbsp;договорились о ряде мер по преодолению кризиса&amp;nbsp;в стране, вызванного массовыми выступлениями оппозиции в течение двух последних недель. Стороны договорились о&amp;nbsp;формировании комитета по изменению конституции, куда войдут юристы и политики, о сотрудничестве во имя мирного перехода власти и о недопущении иностранного вмешательства в египетские дела.
В ночь со вторника на среду в обращении по Национальному телевидению президент Египта Хосни Мубарак&amp;nbsp;пообещал не выдвигать свою кандидатуру&amp;nbsp;на новый, шестой по счету президентский срок на предстоящих в сентябре этого года президентских выборах, а такжепровести коренные политические реформы, на которых настаивали демонстранты и оппозиция.
Однако демонстранты&amp;nbsp;не хотят ждать окончания полномочий Мубарака, а потому и после обращения президента остаются на площади Тахрир в центре Каира. Лидер египетской оппозиции Мохаммед эль-Барадеи назвал обещания президента Египта Хосни Мубарака пойти навстречу требованиям демонстрантов&amp;nbsp;&amp;laquo;уловкой&amp;raquo;, с помощью которой он намерен остаться у власти.
В воскресенье вице-президент Египта Омар Сулейман&amp;nbsp;отказался&amp;nbsp;возглавить страну на время переходного периода, о чем его просила оппозиция.
В пятницу экс-глава Международного агентства по атомной энергии (МАГАТЭ), лидеров оппозиции Египта Мухаммед эль-Барадеи заявил в интервью Reuters, что&amp;nbsp;не будет претендовать&amp;nbsp;на пост президента страны.
Ранее в пятницу генеральный секретарь Лиги арабских государств Амр Мусса&amp;nbsp;не исключил&amp;nbsp;своего выдвижения в качестве кандидата на выборах президента Египта. В свою очередь, движение &amp;laquo;Братья-мусульмане&amp;raquo; заявило, что&amp;nbsp;не будет выдвигать&amp;nbsp;своего кандидата.
Массовые манифестации в столице Египта Каире и других городах&amp;nbsp;начались 25 января. Участники массовых демонстраций требовали либерализации политической системы, улучшения экономической ситуации и отставки 82-летнего президента Хосни Мубарака. Жертвами беспорядков уже стали более 300 человек.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 22:52:41 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Упавшая сосулька привела к сотрясению мозга петербургской актрисы</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466995.html</link>
      <guid>466995</guid>
      <description>Петербургская актриса Ольга Кирсанова-Миропольская, известная главным образом по сериалам «Улицы разбитых фонарей», «Мастер и Маргарита», «Убойная сила», стала жертвой падения льда с кровли. &amp;laquo;Я вышла на улицу, инстинктивно подняла голову вверх и тут же получила удар в лицо. Вдогонку за первым ударом пришелся второй - уже по затылку, так как я наклонилась вперед&amp;raquo;, - рассказала в понедельник 48-летняя Миропольская.
Она уточнила, что несчастный случай произошел в прошлый четверг в самом центре города, на улице Чайковского.
Оправившись от травмы, Кирсанова-Миропольская обратилась в частную клинику, где ей наложили швы и диагностировали сотрясение мозга средней тяжести.
&amp;laquo;Миллиметром левее или правее - и я лишилась бы либо глаза, а, значит, профессии либо жизни. Удар пришелся ровно между виском и глазом&amp;raquo;, - призналась актриса.
Она добавила, что сразу же после несчастного случая двор расчистили, снег вывезли, сосульки сбили, а козырек над парадной, с которого как раз упала глыба льда, поправили.
Однако Кирсанова-Миропольская решила не оставлять виновных безнаказанными - она призналась, что на ближайшее время у нее назначена встреча с адвокатом. &amp;laquo;Если это будет не пустое сотрясание воздуха, если есть гарантия победы в этом процессе, то я собираюсь подать в суд на ЖКХ&amp;raquo;, - заявила она, добавив, что произошедшее с ней - &amp;laquo;только частный случай, но из таких случаев и складывается общее состояние города&amp;raquo;, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 22:43:40 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В ответ на слова Саркози судьи Франции начали забастовку</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466994.html</link>
      <guid>466994</guid>
      <description>Французские судьи и прокуроры бастуют в 30 городах страны после заявления президента Николя Саркози, который обвинил их в том, что они не помешали рецидивисту расправиться с новой жертвой, передает AFP. Восемнадцатилетняя Летисия Пере была похищена 18 января в департаменте Атлантическая Луара. Ее останки были найдены в пруду две недели спустя. В убийстве обвинили 31-летнего Тони Мейлона, который прежде был судим 13 раз.
В феврале 2010 года Мейлон вышел из тюрьмы, отсидев срок за оскорбление должностного лица, и должен был находиться под специальным наблюдением службы исполнения наказаний в Нанте. Однако служба из-за нехватки средств была вынуждена отложить часть дел, и дело Мейлона оказалось среди заброшенных.
Саркози 3 февраля заявил, что Мейлон оказался на свободе из-за серьезных неполадок в работе полиции и органов правосудия. Президент также пообещал наказать виновных. Тогда судьи в Нанте первыми прекратили проводить все слушания, кроме срочных. Профсоюзное объединение представителей судебной власти призвало прекратить заседания по всей Франции до 10 февраля, когда запланирована национальная акция протеста.
Несмотря на то, что представители судебной власти не имеют права на забастовку, профсоюз судебных работников (Syndicat de la Magistrature, SM) уже объявил, что судьи не выйдут на работу в течение пяти дней начиная с четверга.
Недовольные утверждают, что у них давно не хватает средств для нормальной работы, а Саркози еще их в этом и обвинил. По словам протестующих, нельзя обеспечить наблюдение над бывшими заключенными без помощи психиатра, психолога и воспитателя.
Еще в пятницу к акции протеста присоединились суды 16 городов Франции, а в понедельник к ним примкнули коллеги из Бордо, Лиона, Гренобля, Гавра и других городов. По данным профсоюзов, до конца недели по всей стране пройдет около 100 заседаний, которые могут привести к новым забастовкам.
Премьер-министр Франции Франсуа Фийон в понедельник заявил, что реакция представителей судебной власти на заявление Саркози &amp;laquo;чрезмерна&amp;raquo;. Он обсудил этот вопрос с главами Минюста и МВД и поручил министрам сделать предложения по улучшению материальных условий и методов работы судебной власти, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 22:31:49 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>При ДТП с участием автобуса в Нигерии погибли 20 человек</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466993.html</link>
      <guid>466993</guid>
      <description>Автобус в понедельник столкнулся с легковым автомобилем на севере Нигерии, более 20 человек погибли, около десяти ранены, сообщает АР со ссылкой на местные власти. Инцидент произошел в штате Йобе на границе с Нигером. После столкновения оба транспортных средства загорелись и были потушены местными жителями, ставшими очевидцами аварии.
Три месяца назад в штате Йобе после столкновения двух автобусов заживо сгорели 33 человека.
Ежегодно в ДТП в странах Африки гибнут тысячи человек, одна из главных причин - плохое состояние дорог, местный менталитет и низкая квалификация водителей, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 22:24:30 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Власти Алжира запретили проведение митинга оппозиции</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466992.html</link>
      <guid>466992</guid>
      <description>Власти Алжира объявили сегодня о запрете на проведение в столице страны намеченного на ближайшую субботу оппозиционного митинга с требованием политических реформ. Как сообщает информационное агентство МАП, взамен чиновники предложили организаторам акции провести ее в одном из крупных залов столицы, в частности, под сводами олимпийского комплекса имени Мохаммеда Будиафа, вмещающем 10 тысяч человек.
&amp;laquo;Национальное объединение за перемены и демократию&amp;raquo;, в которое входят оппозиционные движения и активисты общественных структур, ранее заявило, что планирует организовать уличное шествие с требованием отменить действующее в стране чрезвычайное положение, провести либерализацию политического и информационного пространства, освободить из мест заключения людей, арестованных за участие в манифестациях.
Оппозиция решила провести митинг, несмотря на то, что президент Абдельазиз Бутефлика на минувшей неделе заявил об отмене в самое ближайшее время действующего в Алжире с 1992 года чрезвычайного положения. Он также отметил, что государственное радио и телевидение Алжира должно предоставлять эфирное время всем политическим партиям. Кроме того, глава государства поручил правительству принять скорейшие меры по созданию в стране новых рабочих мест. В частности, планируется предпринимать шаги по активизации государственной поддержки молодежи и выпускникам университетов, а также тем, кто желает получить кредиты для открытия собственного бизнеса.
В то же время Бутефлика сказал, что манифестации будут разрешены в провинциях страны, но не в столице. &amp;laquo;Ситуация в столице является исключением, что продиктовано необходимостью сохранения общественного порядка&amp;raquo;, - подчеркнул президент, добавив, что свобода не должна привести к ситуации, когда все будет выходить из-под контроля и скатываться к анархии.
По мнению наблюдателей, обнародованные меры властей вызваны их нежеланием повторения тунисского или египетского сценариев, где народное недовольство трудным социально- экономическим положением и притеснением политических свобод привело к массовым протестам и беспорядкам.
&amp;laquo;Национальное объединение за перемены и демократию&amp;raquo; было создано в конце января, вскоре после того, как по Алжиру прокатились массовые народные волнения и погромы, вызванные повышением цен на основные продукты питания, в том числе масло и сахар. Их жертвами стали 5 человек, примерно 800 получили ранения.
Погасить народный гнев тогда удалось лишь после обещаний правительства взять на себя обязательство субсидировать продовольственную корзину и не допустить скачка стоимости продуктов, передает ИТАР-ТАСС.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 22:19:55 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Из-за холодов в Мексике погибли 23 человека</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466991.html</link>
      <guid>466991</guid>
      <description>Двадцать три человека погибли с января по февраль на севере Мексики из-за сильных морозов, сообщает Минздрав этой латиноамериканской страны. Конец января - начало февраля стали в Мексике самыми холодными за последние 50 лет, столбик термометра в штате Чиуауа (Chihuahua) нередко опускался до минус 20 градусов по Цельсию.
В результате была прекращена подача мазута на 17 электростанций, что привело к остановке ряда заводов и предприятий, потреблявших больше всего энергии.  Жители многих районов на севере Мексики остались без электроснабжения.
Федеральные власти объявили режим чрезвычайной ситуации в 59 муниципалитетах на севере страны, были прекращены занятия в школах.
Как сообщают местные СМИ, в зоопарке города Чиуауа, где отключилось теплоснабжение, погибли 35 животных - 14 попугаев, 13 змей, пять игуан, два крокодила и одна обезьяна, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 22:14:07 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Собкора британской газеты депортировали из России</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466990.html</link>
      <guid>466990</guid>
      <enclosure url="http://img.vz.ru/upimg/m46/m466990.jpg" type="image/jpeg">
      </enclosure>
      <description>Российские власти не впустили в страну корреспондента британской газеты Guardian в Москве Люка Хардинга, аннулировав его визу и депортировав обратно в Великобританию. Информация о скандальном инциденте с журналистом в понедельник вечером одновременно появилась в микроблоге журналиста и на сайте газеты.
Хардинг прилетел в Москву после двухмесячного отсутствия. При прохождении пограничного контроля он был задержан и помещен под охрану на 45 минут. После этого его посадили на обратный рейс в Лондон, вернув паспорт с аннулированной российской визой только в самолете.
&amp;laquo;Никаких объяснений причин дано не было. Мне очень жаль покидать Россию в таких обстоятельствах. Моя виза действительна до конца мая&amp;raquo;, &amp;ndash; сообщил сам 42-летний Хардинг в своем микроблоге Twitter, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 22:09:11 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Попавший в ДТП в Ульяновске судья подал в отставку</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466989.html</link>
      <guid>466989</guid>
      <description>Судья Щелковского городского суда Московской области, ставший участником ДТП в Ульяновской области, подал в понедельник в отставку. Об этом сообщили в пресс-службе Московского областного суда. &amp;laquo;Сегодня совет судей Московской области единогласно решил внести обращение в областную Квалификационную коллегию судей о привлечении судьи Щелковского городского суда Валерия Саса к дисциплинарной ответственности за несоблюдение норм судейской этики&amp;raquo;, &amp;ndash; говорится в сообщении Московского областного суда.
В понедельник Валерий Сас представил в Квалификационную коллегию судей заявление об отставке, передает ИТАР-ТАСС.
Как сообщала газета ВЗГЛЯД, 22 января автомобиль Toyota Highlander, за рулем которого находился судья Валерий Сас, в зоне действия знака &amp;laquo;Обгон запрещен&amp;raquo; выехал на встречную полосу и столкнулся с ВАЗ-21124. В результате 23-летний водитель ВАЗ скончался на месте, а трое его пассажиров с травмами различной степени тяжести были госпитализированы. Впоследствии одна из пассажирок скончалась в больнице.
По данному факту было возбуждено уголовное дело по признакам состава преступления, предусмотренного частью 5 статьи 264 УК РФ (&amp;laquo;Нарушение правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности смерть двух лиц&amp;raquo;).
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <category>Новость часа</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 22:05:44 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Общество: Дмитрий Горбунов: Средний возраст отъезжающих повысился</title>
      <link>http://www.vz.ru/society/2011/2/7/466948.html</link>
      <guid>466948</guid>
      <enclosure url="http://img.vz.ru/upimg/m46/m466948.jpg" type="image/jpeg">
      </enclosure>
      <description>«За счет появившихся грантов сейчас у человека есть реальный шанс не сразу уезжать за рубеж. Но грант – это всегда нестабильность», – рассказал в интервью газете ВЗГЛЯД молодой ученый Дмитрий Горбунов, ставший лауреатом премии президента РФ. Он также рассказал, что сделать, чтобы прекратить отток специалистов. В понедельник президент Российской академии наук (РАН) Юрий Осипов объявил имена молодых российских ученых, ставших лауреатами премии президента РФ в области инноваций за 2010 год. Среди тех, кому будет вручена награда в Кремле, &amp;ndash; сотрудник Института ядерных исследований РАН Дмитрий Горбунов, которому присудили премию &amp;laquo;за цикл работ в области физики элементарных частиц и фундаментальных проблем эволюции Вселенной&amp;raquo;. В интервью газете ВЗГЛЯД Дмитрий Горбунов рассказал, как меняется отношение государства к молодым и что следует сделать, чтобы не российские ученые уезжали на Запад, а наоборот.
ВЗГЛЯД: Дмитрий Сергеевич, расскажите, пожалуйста, о предмете ваших исследований?
Дмитрий Горбунов: Я занимаюсь исследованиями в области физики элементарных частиц. Есть весьма важные экспериментальные указания на то, что физика как сформулированная теория сейчас неполна. Речь идет о двух старых проблемах темной материи и о так называемой барионной асимметрии (Вселенной) &amp;ndash; асимметрии между материей и антиматерией. И задача состоит в том, чтобы предложить какое-то объяснение, модификацию существующих моделей, которые могли бы объяснить эти наблюдения, тем самым сформулировав более общую и правильную модель, описывающую физику в нашем мире. Это является основной деятельностью многих людей. В частности, задача Большого адронного коллайдера, помимо поиска частицы Хиггса, &amp;ndash; исследовать модели, предложенные учеными и в недавнее время, и 10, и 20 лет назад.
Моя деятельность во многом сводится к тому, чтобы предложить модели, которые объясняют эти явления и которые можно проверить на существующих установках. Это сугубо фундаментальные исследования.
ВЗГЛЯД: Что означает для вас эта премия?
Д. Г.: Я очень признателен, что эксперты в моей области выделили мою работу, признали ее. Это научная оценка моей деятельности.
ВЗГЛЯД: Какую роль играет эта премия в развитии российской науки?
Д. Г.: Ее роль заключается в том, чтобы привлекать внимание к лучшим проектам.
Мотивирующим фактором ее назвать нельзя: обычно человеком в его научной деятельности все-таки движет интерес, а не желание получить премию. Кроме того, смотря на лауреатов предыдущих годов и на нынешних, можно понять, что это не результат деятельности одного года. В этом смысле позиционировать ее как стимул для занятия научной деятельностью я не могу, я думаю, что каждый человек, который получал эту премию, занимался наукой просто из любви к науке.
Но это, конечно, некая возможность показать людям, что научные исследования проводятся, и на очень высоком уровне, поддержать ученых.
Установить премию проще, чем наладить нормальное функционирование науки в стране. Когда это появилось, было понятно, что это несколько популистский шаг, но пока сохраняется возможность, что будут сделаны и следующие шаги.
Таким образом, было выбрано направление, в котором можно выиграть, &amp;ndash; через поддержку молодых.
ВЗГЛЯД: Вы чувствуете в последнее время эту поддержку молодых ученых, изменилось ли что-то в этом направлении?
Д. Г.: Появилось больше возможностей. Появились гранты президента для молодых ученых. Это сумма денег, превышающая зарплату, которую люди получают на местах.
Эта ситуация не представлялась мне нормальной, но когда кадровые вопросы по стране не решаются, это некое решение.
Для небольшой группы исследователей под руководством молодого сотрудника можно что-то сделать, и даже экспериментальное.
С другой стороны, в моей области группа обычно больше и финансирование должно быть больше. Но это все равно лучше, чем до этого, когда не было ничего.
ВЗГЛЯД: Это как-то влияет на ситуацию с отъездом ученых из России?
Д. Г.: Это дает возможность тем, кто не хочет ехать за рубеж, не ехать туда и заниматься наукой здесь. Но есть другая проблема: на Западе обычно в возрасте 35&amp;ndash;40 лет ученые получают постоянные позиции. Они по-прежнему финансируют научные исследования из грантов, но их жизнь финансируется отдельной фиксированной строкой, он на эту тему не думает.
Кроме того, есть эксперименты, которые длятся десятилетиями. Здесь должен быть другой механизм их финансирования, который обеспечивает стабильность.
Вы, например, хотите сделать некий эксперимент, планируете купить определенное оборудование. Нужно несколько этапов, они все должны пройти. А у вас каждый год начинается с того, что вы не знаете, сколько вам денег дадут по гранту, даже если он был у вас раньше.
ВЗГЛЯД: По вашим ощущениям, молодых ученых, уезжающих работать за рубеж, становится больше или меньше в последнее время?
Д. Г.: Средний возраст отъезжающих несколько повысился. Люди уезжают не сразу после окончания университета, а несколько позже, когда поддержка, которую они видят в начале, заканчивается.
За счет появившихся грантов сейчас у человека есть реальный шанс не сразу уезжать за рубеж. Но грант &amp;ndash; это всегда нестабильность. И это средства на научные исследования, а не на жизнь. Сейчас-то они берутся и тратятся на жизнь. Формально это неправильно, поэтому и нужно сделать нормальную систему позиций, и тогда эти несчастья закончатся.
Человек должен видеть, что есть мало профессорских мест, но они нормальные, и он поймет, что должен хорошо работать, чтобы занять одно из них, тогда что-то изменится.
Система грантов не решает проблему закрепления кадров. Эта система нужна для финансирования конкретных исследований. За рубежом на грант можно взять на временную позицию студента, который будет заниматься со мной научной задачей, которую я ему предложил.
ВЗГЛЯД: Что следует сделать в первую очередь, чтобы изменить эту ситуацию?
Д. Г.: Вариант, который будет работать, &amp;ndash; переход к системе финансирования, как в Европе. Тогда люди будут ездить туда-сюда. Если у нас есть ставка такая же, как в Барселоне, тогда будет и обратный поток &amp;ndash; испанцы будут ездить сюда.
Есть, правда, и некоторые другие трудности, с которыми сталкиваются, например, биологи. Достаточно спросить их, сколько времени надо потратить, находясь за рубежом, чтобы купить какие-то ингредиенты, смешать их и что-то посмотреть, если вам вдруг что-то в голову пришло, и сколько на это времени тратится здесь &amp;ndash; это совершенно разные величины. Так что, конечно, тут есть много вопросов, связанных, скажем так, с инфраструктурой.
Но в целом необходимо ввести два механизма финансирования: постоянные ставки &amp;ndash; или временные ставки в самом начале, которые потом станут постоянными, &amp;ndash; и гранты на научные исследования, объем которых должен быть пропорционален их объемам.
			
				Теги: 
					наука, премии
Закладки:</description>
      <category>Общество</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 22:01:24 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Власти Алжира запретили оппозиции митинговать в столице</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466988.html</link>
      <guid>466988</guid>
      <description>Правительство Алжира в понедельник запретило проведение в столице страны намеченного на ближайшую субботу оппозиционного митинга с требованием политических реформ, сообщает информационное агентство МАП.  Взамен чиновники предложили организаторам акции провести ее в одном из крупных залов столицы, в частности, под сводами олимпийского комплекса имени Мохаммеда Будиафа, вмещающем 10 тыс. человек, передает ИТАР-ТАСС.
&amp;laquo;Национальное объединение за перемены и демократию&amp;raquo;, в которое входят оппозиционные движения и активисты общественных структур, ранее заявило, что планирует организовать уличное шествие с требованием отменить действующее в стране чрезвычайное положение, провести либерализацию политического и информационного пространства, освободить из мест заключения людей, арестованных за участие в манифестациях.
Оппозиция решила провести митинг, несмотря на то, что президент Абдельазиз Бутефлика на минувшей неделе заявил об отмене в самое ближайшее время действующего в Алжире с 1992 года чрезвычайного положения. Он также отметил, что государственное радио и телевидение Алжира должно предоставлять эфирное время всем политическим партиям. Кроме того, глава государства поручил правительству принять скорейшие меры по созданию в стране новых рабочих мест. В частности, планируется предпринимать шаги по активизации государственной поддержки молодежи и выпускникам университетов, а также тем, кто желает получить кредиты для открытия собственного бизнеса.
В то же время Бутефлика сказал, что манифестации будут разрешены в провинциях страны, но не в столице. &amp;laquo;Ситуация в столице является исключением, что продиктовано необходимостью сохранения общественного порядка&amp;raquo;, - подчеркнул президент, добавив, что свобода не должна привести к ситуации, когда все будет выходить из-под контроля и скатываться к анархии.
По мнению наблюдателей, обнародованные меры властей вызваны их нежеланием повторения тунисского или египетского сценариев, где народное недовольство трудным социально- экономическим положением и притеснением политических свобод привело к массовым протестам и беспорядкам.
&amp;laquo;Национальное объединение за перемены и демократию&amp;raquo; было создано в конце января, вскоре после того, как по Алжиру прокатились массовые народные волнения и погромы, вызванные повышением цен на основные продукты питания, в том числе масло и сахар. Их жертвами стали пять человек, примерно 800 получили ранения. Погасить народный гнев тогда удалось лишь после обещаний правительства взять на себя обязательство субсидировать продовольственную корзину и не допустить скачка стоимости продуктов.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 21:53:33 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Источник: Неизвестные ранили из травматики мужчину на востоке Москвы</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466987.html</link>
      <guid>466987</guid>
      <description>На востоке Москвы неизвестные ранили мужчину, предположительно, из травматического оружия, для поимки преступников милиция объявила план-перехват, сообщил источник в правоохранительных органах столицы. &amp;laquo;Инцидент произошел на 2-ой Мясниковской улице у второго дома. Неизвестные ранили мужчину из пистолета в голову и скрылись на &amp;laquo;Волге&amp;raquo;. В настоящее время для поимки злоумышленников в городе объявлен план &amp;laquo;Перехват&amp;raquo;. Врачи оказывают помощь пострадавшему, состояние мужчины тяжелое&amp;raquo;, - сказал источник РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
Он также добавил, что обстоятельства преступления и личность пострадавшего устанавливаются.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 21:47:42 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Политика: Кремль отказался идти на компромисс по Курилам</title>
      <link>http://www.vz.ru/politics/2011/2/7/466943.html</link>
      <guid>466943</guid>
      <enclosure url="http://img.vz.ru/upimg/m46/m466943.jpg" type="image/jpeg">
      </enclosure>
      <description>Суверенитет России в отношении Курильских островов пересмотру не подлежит «ни сегодня, ни завтра», Дмитрий Медведев продолжит совершать поездки на острова независимо от реакции Токио, заявил помощник президента Сергей Приходько. Это довольно резкое изменение позиции России. Еще недавно в Кремле заявляли о возможности компромисса с Японией. &amp;laquo;Посещая тот или иной регион РФ, глава государства решает насущные задачи в интересах российских граждан и ни в малейшей степени не нуждается в получении чьих бы то ни было одобрений. Тем более что суверенитет РФ в отношении Курильских островов ни сегодня, ни завтра не подлежит никакому пересмотру&amp;raquo;, &amp;ndash; цитирует Приходько сайт Кремля.
Ранее риторика Москвы была не столь жесткой. Так, после первой встречи Медведева в качестве президента с тогдашним японским премьером Таро Асо, состоявшейся в ноябре 2008 года, тот же Приходько высказывался в несколько ином духе.
&amp;laquo;Президент РФ подчеркнул, что мы готовы продолжать обсуждение вопроса мирного договора и самое главное здесь &amp;ndash; отход от крайних позиций&amp;raquo;, &amp;ndash; заявил тогда Приходько.
После переговоров Асо сообщил, что российская сторона на переговорах вновь выражала готовность вернуться к принципам декларации 1956 года. Напомним, в ней сказано о готовности передать Японии два острова из спорных четырех после подписания мирного договора. Правда, официально в российском руководстве слов Асо никто не подтвердил. Со своей стороны Асо продолжал упорно требовать либо все четыре острова, либо ничего.
Медведев подтвердил готовность к компромиссу с японской стороной, в частности, в феврале 2009 года, встретившись с Асо на южном Сахалине и призвав своего собеседника найти выход на основе новых, современных подходов.
Теперь же Кремль, по сути, дал понять, что никакого территориального спора он не признает, никаких переговоров по этому поводу вестись не может.
&amp;laquo;Потакание примитивным настроениям&amp;raquo;
Глава комитета Госдумы по международным делам Константин Косачев не исключает, что если Токио не сменит риторику, то российско-японские отношения осложнятся. &amp;laquo;Нынешние власти Японии используют разный, взаимоисключающий язык в официальных контактах и в своих публичных высказываниях, что позволяет прогнозировать, что если эта тенденция продолжится, то серьезные осложнения двусторонних отношений станут неизбежными&amp;raquo;, &amp;ndash; сказал Косачев газете ВЗГЛЯД.
Тем не менее, по его словам, при официальных контактах двух сторон на различном уровне &amp;laquo;до экстремизма пока не доходит&amp;raquo;. &amp;laquo;Существует согласованная двусторонняя повестка дня, которая в этих отношениях достаточно благополучно развивается и не находится в замороженном состоянии&amp;raquo;, &amp;ndash; пояснил Косачев.
Что касается Дня северных территорий, который японцы отмечают в течение последних 30 лет, то, уверен Косачев, Токио пора задуматься о том, что отвечает его национальным интересам: &amp;laquo;нормальные конструктивные добрососедские отношения или последовательное взвинчивание публичных эмоций и потакание достаточно примитивным и низкопробным настроениям&amp;raquo;.
Попранный российский триколор
Как сообщала газета ВЗГЛЯД, утром в понедельник в ходе акций в честь Дня северных территорий представители одной из японских ультраправых организаций пришли к зданию посольства России в Токио с изорванным и исписанным российским флагом, который они волочили по земле.
Позже в этот же день премьер-министр Японии Наото Кан назвал поездку президента России Дмитрия Медведева на Южные Курилы &amp;laquo;непозволительной грубостью&amp;raquo;, однако выступил за продолжение переговоров с Москвой о мирном договоре и экономическом сотрудничестве. В ответ на эти слова министр иностранных дел России Сергей Лавров заявил, что эти выражения явно не дипломатические, они резко контрастируют с той вежливой тональностью, которая была характерна для встречи премьер-министра Наото Кана и президента Дмитрия Медведева в Иокогаме осенью прошлого года.
В связи с оскорблением российского флага посольство России в Токио направило в МИД Японии ноту протеста, охарактеризовав действия японских демонстрантов как крайне возмутительные.
Напомним, что надежды японцев на скорое возвращение островов пробудились в 1990 году, когда президент СССР Михаил Горбачев нанес визит в Токио. В официальном заявлении он признал наличие территориального спора и выразил готовность его обсуждать. Конкретных обещаний Горбачев, правда, не дал.
Позднее, в марте 2001 года, после восьми месяцев активных переговоров, которые вели дипломаты России и Японии в поисках компромисса, президент России Владимир Путин заявил прибывшему в Россию с визитом японскому премьеру Иосиро Мори о том, что к декларации 1956 года Россия могла бы и вернуться &amp;ndash; ради заключения мирного договора. Однако японская сторона упорно требовала не два, а все четыре острова сразу. Москва отказалась. После этого активные переговоры надолго были заморожены.
Пропаганда начинается с яслей
Напомним, что в Японии власти последовательно внушают населению с раннего возраста, что южные Курилы исторически принадлежат Стране восходящего солнца. Пропаганда ведется начиная с детского сада и школы.
Так, в 2008 году японское министерство просвещения и науки выпустило учебно-методические материалы, в которых острова Южно-Курильской гряды названы &amp;laquo;территорией Японии, незаконно оккупированной Россией&amp;raquo;.
Впрочем, аналогичная пропаганда ведется по поводу территориальных споров и с другими соседними странами. В этих же материалах упомянуты в качестве японских острова Такэсима, которые Южная Корея считает своими, называя их Токто. Предполагается, что учителя средней школы будут настаивать на том, что, несмотря на то что существует иная точка зрения, перечисленные острова все-таки принадлежат Японии.
В свою очередь правительство Японии выпустило официальный комментарий к методическому пособию для педагогов, в котором им рекомендуется обращать внимание учащихся на территориальные претензии Токио. Предполагается, что в общегосударственном масштабе издатели учебников и преподаватели начнут руководствоваться этими принципами с 2012 года, однако на практике директивы уже придерживаются. Как известно, информационные журналы, буклеты и путеводители с картографической продукцией, где российские острова Итуруп, Кунашир, Шикотан и Хабомаи были обозначены как часть территории Японии, издавались и ранее.
Помимо России и Южной Кореи Токио имеет территориальный спор с КНР и Тайванем из-за островов Сенкаку (Дяоюйдао) в Восточно-Китайском море. Они находятся под контролем Японии, однако Пекин считает их своими территориями, незаконно захваченными соседней страной в ХIХ веке.
			
				Теги: 
					Япония, Сергей Лавров, Дмитрий Медведев, Курилы
Закладки:</description>
      <category>Политика</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 21:45:11 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Военные в Мексике уничтожили 13 преступников</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466986.html</link>
      <guid>466986</guid>
      <description>Мексиканские военные подверглись нападению на северо-востоке страны в ходе патрулирования штата Тамаулипас, в результате перестрелки были убиты 13 нападавших, сообщает министерство обороны Мексики. Патрульные также задержали трех человек. Потерь среди военнослужащих нет.
По предварительным данным следствия, нападавшие входили в состав наркокартеля Гольфо, контролирующего переброску наркотиков из стран Центральной Америки вдоль побережья Мексиканского залива в США, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
Президент Мексики после прихода к власти в 2006 году объявил войну организованной преступности и привлек армию для борьбы с незаконным оборотом наркотиков, так как коррумпированные правоохранительные органы не могли противодействовать незаконному обороту наркотиков.
Мексика - основная перевалочная база при перевозке наркотиков из Латинской Америки в США. По оценкам экспертов, ежегодно через территорию этой страны в Соединенные Штаты перебрасывается наркотиков на сумму до 40 млрд долларов.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 21:41:13 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Перестрелка в Нальчике закончилась гибелью милиционера</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466985.html</link>
      <guid>466985</guid>
      <description>Милиционер был убит неизвестным в понедельник вечером в Нальчике, сообщил источник в правоохранительных органах Кабардино-Балкарии. &amp;laquo;Вечером в понедельник в микрорайоне &amp;laquo;Дубки&amp;raquo; в Нальчике милицейский наряд попытался проверить документы у водителя автомашины, но тот открыл огонь&amp;raquo;, &amp;ndash; сказал источник РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
Он добавил, что в результате один из сотрудников милиции скончался на месте. В перестрелке также был убит нападавший.
&amp;laquo;Еще несколько человек, находившихся с ним, задержаны&amp;raquo;, &amp;ndash; отметил источник.
На месте происшествия работает оперативно-следственная группа, устанавливаются все обстоятельства произошедшего.

			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <category>Новость часа</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 21:36:29 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На границе Панамы и Коста-Рики произошло землетрясение</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466984.html</link>
      <guid>466984</guid>
      <description>Землетрясение магнитудой 5,2 зафиксировано в понедельник в районе границы между Панамой и Коста-Рикой. Как сообщили представители этих стран, данных о пострадавших или разрушениях в результате удара стихии не поступало, передает ИТАР-ТАСС.
По данным сейсмологов, эпицентр землетрясения находился на территории Панамы в районе западного города Пуэрто- Армуэльес, расположенного на тихоокеанском побережье страны. Он залегал на глубине 4,5 км.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 21:29:46 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Экономика: Росатом может отказаться от АЭС "Белене"</title>
      <link>http://www.vz.ru/economy/2011/2/7/466962.html</link>
      <guid>466962</guid>
      <enclosure url="http://img.vz.ru/upimg/m46/m466962.jpg" type="image/jpeg">
      </enclosure>
      <description>В Болгарии внимательно изучают внутреннюю записку российской компании, в которой Росатом рассматривает возможность отказаться от проекта строительства АЭС «Белене». Причина – до сих пор не подписанное допсоглашение к договору от 2006 года. Теперь Росатом дает понять, что может передумать насчет АЭС. До сих пор этим занималась София. Росатом обсуждает выход из проекта возведения в Болгарии АЭС &amp;laquo;Белене&amp;raquo;. Об этом в понедельник пишут французская газета La Tribune&amp;nbsp; и болгарская газета &amp;laquo;Дневник&amp;raquo;.
СМИ ссылаются на внутренний документ Атомстройэкспорта, в котором инжиниринговая компания информирует Росатом о том, &amp;laquo;что собирается отказаться от участия в строительстве болгарской АЭС &amp;laquo;Белене&amp;raquo; мощностью 2 ГВт&amp;raquo;, сообщает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;. &amp;laquo;Причиной такого решения компании &amp;laquo;Атомстройэкспорт&amp;raquo;, выигравшей тендер на строительство АЭС в 2006 году, стало промедление болгарского правительства, которое никак не определится с финансирование проекта&amp;raquo;, &amp;ndash; указывает La Tribune.
&amp;laquo;Интерфакс&amp;raquo; уточняет, что речь идет о служебной записке начальника управления маркетинга и развития бизнеса Росатома Алексея Калинина на имя главы корпорации Сергея Кириенко.
После подписания допсоглашения (дополнение № 12 к основному соглашению о сооружении АЭС &amp;laquo;Белене&amp;raquo; от 29 ноября 2006 года &amp;ndash; прим.) на станции должны были бы начаться основные работы. Крайний срок подписания соглашения &amp;ndash; конец января 2011 года. Его отсутствие означает отсрочку начала реализации контракта как минимум на один год, а также негативно влияет на инвестиционную привлекательность проекта для европейских партнеров, указывается в записке.
По мнению Калинина, в связи с отсутствием допсоглашения Атомстройэкспорт может подать в суд на Национальную энергетическую компанию Болгарии (НЭК) с требованием взыскать неустойку по проекту. Парадокс, но провал проекта может обернуться на благо Атомстройэкспорта, поскольку это позволит компании получить 200 млн евро в качестве компенсации, в то время как прибыль от строительства станции не превысила бы 150 млн евро.
 Впрочем, в Росатоме по-прежнему считают, что проект строительства АЭС &amp;laquo;Белене&amp;raquo; является конкурентоспособным. Станция имеет &amp;laquo;все шансы быть построенной ранее других возможных станций в макрорегионе&amp;raquo;, а также не предполагает каких-либо &amp;laquo;денежных вливаний со стороны болгарского бюджета&amp;raquo; для скорейшего начала строительства, пишет Калинин.
Как отмечает La Tribune, известие о возможности отказа является способом давления Москвы на болгарское правительство с целью ускорить процесс строительства.
В российской компании данную информацию не комментируют, ссылаясь на то, что это была внутренняя записка руководства, которую не стоит воспринимать как призыв к конкретным действиям. От АЭС пока никто не отказывался, напоминают в Росатоме.
Для справки: срок действия допсоглашения № 11 заканчивается в конце марта текущего года. Допсоглашение № 12, как предполагалось, будет действовать пять лет и определит объем работ на период с 2011-го по 2014 год. Тем временем болгарские СМИ передают, что &amp;laquo;Белене&amp;raquo; уже возводится &amp;ndash; на стройплощадке работают 10 тыс. человек.
Напомним, два блока АЭС должен строить российский Атомстройэкспорт, выигравший тендер пять лет назад.&amp;nbsp;Ранее с учетом инфляции стоимость проекта АЭС &amp;laquo;Белене&amp;raquo; оценивалась в 6,7 млрд евро, сейчас Росатом обсуждает с Болгарией новые ценовые параметры и переход к фиксированной стоимости проекта. Госкорпорация готова на снижение суммы до 6,4 млрд евро, но в этой стоимости не будет резерва снижения цены.
 К слову, в 2009 году из проекта вышла немецкая компания RWE, отвечавшая за 49% финансирования. В начале 2010 года банк BNP Paribas отказался предоставить Болгарии кредит в 250 млн евро.
Летом 2009 года, сразу после прихода к власти, нынешний глава правительства Болгарии Бойко Борисов заявил о возможном&amp;nbsp;отказе&amp;nbsp;страны от крупных проектов нефтепровода Бургас&amp;nbsp;&amp;ndash;&amp;nbsp;Александруполис и АЭС &amp;laquo;Белене&amp;raquo;. В какой-то момент отношения между Москвой и Софией, казалось, зашли в тупик. Но в начале июля этого года Болгарию посетил вице-премьер России Виктор Зубков, который смог договориться о подписании &amp;laquo;дорожной карты&amp;raquo; по проекту.
Позиция Бойко Борисова уже тогда круто изменилась. Он заявил, что реализация крупных энергопроектов окажет существенную помощь экономике страны, особенно в условиях экономического кризиса. Тем не менее Болгария до сих пор тянет с подписанием допсоглашения, причина лежит на поверхности &amp;ndash; цена вопроса. По мнению аналитиков, Болгария все равно никуда не денется от России. Вопрос только в том, сколько стоит лояльность Софии, поэтому до тех пор пока реализация проекта не началась, Болгария старается выторговать для себя как можно больше.
Добавим, что Атомстройэкспорт в понедельник официально сообщил, что готов начать возведение АЭС &amp;laquo;Белене&amp;raquo; в 2011 году при условии подписания всей необходимой контрактной документации.
			
				Теги: 
					Росатом, АЭС, Россия и Болгария
Закладки:</description>
      <category>Экономика</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 21:25:40 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Российское КБ по производству грузовиков появится в Польше</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466983.html</link>
      <guid>466983</guid>
      <description>Предприниматели из России откроют в Польше научно-исследовательский центр и конструкторское бюро по производству грузовых автомобилей. Соответствующее соглашение о намерениях подписали в понедельник в Варшаве глава Польского агентства информации и заграничных инвестиций Славомир Майман, председатель совета директоров консорциума &amp;laquo;Интралл Рус&amp;raquo; Анатолий Лейрих, а также представитель Западно-Поморского воеводства, где планируется реализовать этот инвестиционный проект, передает ИТАР-ТАСС.
По словам Лейриха, компания приступила к строительству завода в Ставропольском крае, который будет производить легкие коммерческие грузовики в объеме 60 тыс. автомобилей в год. В связи с этим &amp;laquo;возникла необходимость создания центра разработки в Европе для проектирования новых моделей автомобилей, производство которых мы собираемся осваивать в России&amp;raquo;, отметил он.
&amp;laquo;Этот проект будет включать центр исследований, где будут непосредственно проектироваться и конструироваться новые автомобили, а также небольшой завод, производящий ограниченные серии этих грузовиков, объемом производства около 2,5-3 тыс. машин в год&amp;raquo;, - сказал глава компании. &amp;laquo;Заказчиком и потребителем продукции центра будет завод в России, он будет осваивать эту продукцию в больших масштабах&amp;raquo;, - подчеркнул Лейрих.
&amp;laquo;Мы в своем проекте фокусируемся на производстве качественной продукции и поставках ее на самые требовательные рынки, одним из которых является рынок Европейского союза&amp;raquo;, - добавил он, объясняя, почему именно в Польше решено разместить центр. Руководство Западно- Поморского воеводства, в свою очередь, пообещало создать соответствующие условия для успешного появления российского центра на своей территории и обеспечить его квалифицированными кадрами.
Говоря о сроках реализации проекта, Лейрих сообщил, что он будет полностью синхронизирован с процессом строительства завода в России, который должен начать выпуск продукции в четвертом квартале 2013 года. &amp;laquo;2011 год у нас будет посвящен подготовительно-организационным работам, а начиная с января 2012 мы приступим к активной фазе строительства, организации процесса конструкторских работ&amp;raquo;, - отметил он.
По мнению Польского агентства информации и заграничных инвестиций, российский проект может стать самым крупным инвестиционным начинанием между Польшей и Россией за последние несколько лет.
&amp;laquo;Интралл Рус&amp;raquo; &amp;ndash; компания, занимающаяся производством грузовиков различной модификации. В 2003 году компания приобрела в польском Люблине завод Daewoo, создав на его базе семейство грузовиков Lubo, успешно принятых на рынке. В 2007 году деятельность &amp;laquo;Интралл Рус&amp;raquo; на польской территории была приостановлена. По мнению экспертов, это произошло из-за ухудшения российско-польских отношений.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 21:19:52 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ООН и Эфиопия попросили гуманитарную помощь для 2,8 млн человек</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466981.html</link>
      <guid>466981</guid>
      <description>Эфиопия совместно с ООН в понедельник обратилась к мировому сообществу с просьбой о помощи 2,8 млн человек, живущих в засушливых восточных и юго-восточных районах страны. По их данным, на первые шесть месяцев этого года в общей сложности требуется 227 млн долларов США.
&amp;laquo;В настоящее время наибольшее беспокойство у нас вызывает ситуация в регионах Сомали и Оромия, где продолжающая засуха серьезно влияет на условия жизни людей&amp;raquo;, - отметил координатор ооновских программ Эугене Овусу, передает ИТАР-ТАСС.
Проблем же добавляет отсутствие по причине недостаточной безопасности доступа в девять из 52 областей района Сомали, где складывается наиболее сложная гуманитарная ситуация.
Вместе с тем, премьер-министр Эфиопии Мелес Зенауи не перестает утверждать, что его стране не будет нужна никакая помощь через пять лет, если экономическое развитие будет идти по амбициозному плану и достигнет средней отметки в 14,9% за следующий пятилетний период.
Эфиопия по-прежнему является одной из беднейших стран мира, где приблизительно 10% из 77 млн населения зависели от продовольственной помощи в прошлом году. Одновременно, страна считается ключевым партнером запада в борьбе с радикальным исламизмом на Африканском Роге. Активно развивая электроэнергетику, в настоящее время государство нацелилось на привлечение иностранных инвестиций в широкомасштабные сельскохозяйственные проекты и поиск месторождений нефти и газа.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 21:10:22 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бельгийцев призвали отказаться от секса до создания правительства</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466979.html</link>
      <guid>466979</guid>
      <description>Гражданам Бельгии следует забыть о половых отношениях до тех пор, пока не будет сформировано новое федеральное правительство Бельгии, заявила сенатор из Фландрии Марлиин Теммермам, гинеколог по образованию, сообщили местные СМИ. &amp;laquo;Мой призыв, безусловно, шуточный, но он вписывается в линию призывов к бельгийцам выразить гражданский гнев&amp;raquo;, - пояснила свою инициативу парламентарий, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
Ранее популярный бельгийский актер Бенуа Поелвоорде призвал мужское население Бельгии отращивать бороды в знак протеста против &amp;laquo;безвластия&amp;raquo;, а студенты Сводобного университета Брюсселя организовали всеобщую демонстрацию под лозунгом &amp;laquo;Позор!&amp;raquo;, в которой участвовали около 40 тысяч человек.
По продолжительности политического кризиса Бельгия уже стала &amp;laquo;чемпионом Европы&amp;raquo;. 8 февраля исполнится 239 дней со дня проведения внеочередных парламентских выборов, по итогам которых должен быть сформирован новый кабинет министров.
В условиях острейшего кризиса продолжает работу правительство Ива Летерма, чья отставка послужила поводом к июньским выборам в федеральный парламент страны. В условиях отсутствия нового кабинета король бельгийцев Альберт Второй как формальный глава государства поручил Летерму разработать и представить в парламент проект федерального бюджета на 2011 год.
Тем временем монарх прибег к услугам уже шестого переговорщика с целью вывода из тупика переговоров о формировании правительственной коалиции, главным &amp;laquo;камнем преткновения&amp;raquo; на которых стали разногласия между франкоязычными и нидерландоязычными партиями в вопросе проведения государственной реформы.
В Европе до Бельгии формированием исполнительной власти дольше занимались только политики в соседних Нидерландах, которым для этого потребовалось 208 дней в 1977 году.
Мировой рекорд по продолжительности процесса создания правительства пока твердо удерживает Ирак - в 2009 году он занял 289 дней.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 21:03:28 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Исламисты выдвинули ультиматум властям Нигерии</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466978.html</link>
      <guid>466978</guid>
      <description>Нигерийская группировка радикальных исламистов Боко Харам, которую обвиняют в терроре против мирного населения на северо-востоке страны, потребовала от правительства вывести вооруженные силы из региона и восстановить разрушенные мечети. Представитель боевиков заявил, что группировка не остановит свои атаки до того, как власти примут их условия, передает ВВС.
Ранее правительство Нигерии заявляло, что деятельность группировки была приостановлена, однако ее представители объявились вновь на севере страны в районе города Майдугури.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 20:58:58 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Отключение электричества произошло в жилых домах на севере Москвы</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466977.html</link>
      <guid>466977</guid>
      <description>В нескольких жилых домах в районе Отрадное на севере Москвы отключена электроэнергия, энергетики пообещали восстановить подачу электричества в ближайшее время, сообщил представитель ОАО ФСК ЕЭС. В понедельник вечером ряд многоэтажных домов в районе остались без света. По меньшей мере пять жилых домов были обесточены на улице Пестеля, там не работает уличное освещение. Отключения затронули и улицу Бестужевых, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
&amp;laquo;Производится перевод оборудования на штатную схему энергоснабжения. В ближайшее время возобновится подача электроэнергии&amp;raquo;, - сказали в компании, добавив, что практически все оборудование компании, пострадавшее от пожара, восстановлено.
В 10.01 мск 7 февраля на подстанции &amp;laquo;Бескудниково&amp;raquo;, находящейся на комплексной реконструкции, произошло отключение четырех секций 10 кВ. Также произошло возгорание в старой части распределительного устройства, перекинувшееся в кабельный тоннель 0,4 кВ. В 11.54 мск возгорание было ликвидировано. По информации представителя департамента топливно-энергетического хозяйства, всего из-за пожара без электричества оставались около 50 домов. В 12.55 мск все дома подключены к электричеству, частично по резервной схеме.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 20:50:48 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Депутаты направили Путину данные о нарушениях в зоне .рф</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466976.html</link>
      <guid>466976</guid>
      <description>Специальная комиссия провела расследование по нарушениям в кириллической доменной зоне .рф, депутаты Госдумы Александр Хинштейн и Александр Коган направили выводы премьер-министру России Владимиру Путину. Как сообщил журналистам один из авторов письма - Хинштейн, в декабре 2010 года при Координационном центре национального домена сети Интернет была создана комиссия по исследованию ситуации при открытии регистрации доменных имен в зоне .рф. &amp;laquo;Мы также были включены в состав данной комиссии&amp;raquo;, - отметил Хинштейн, передает &amp;laquo;Интерфакс&amp;raquo;.
В письме Путину депутаты отмечают, что, несмотря на успешный запуск кириллической зоны Интернета, реализация этого проекта вызвала массовую критику со стороны общественности и участников рынка. &amp;laquo;В первую очередь это связано с возникшими злоупотреблениями, когда часть наиболее привлекательных доменных имен было путем сговора изъято одной коммерческой структурой, а затем выставлена на не предусмотренные никакими условиями аукционы&amp;raquo;, - говорится в письме.
В ходе работы комиссия установила, что максимальную выгоду из этой ситуации извлекло для себя ЗАО &amp;laquo;Региональный сетевой информационный центр&amp;raquo; (ЗАО РСИЦ), выступающее под товарным знаком RU-Center, отмечается в письме. Уже в первые часы регистрации RU-Center зарегистрировал на себя более 60 тыс. доменов (41% от всех зарегистрированных доменных имен). Также, используя схему аффилированных лиц, ЗАО стало абсолютным монополистом, завладев доменами, покрывающими 90% всех слов и составляющих основу структуры кириллического домена, говорится в письме.
Депутаты также указывают на то, что в состав учредителей ЗАО РСИЦ входит сестра бывшего заместителя министра связи и массовых коммуникаций Алексея Солдатова Ирина Рассолова, которая владеет 14% акций.
Комиссия отмечает, что именно позиция Солдатова, представлявшего государство в составе совета Координационного центра национального домена сети Интернет, не позволила разработать прозрачные правила регистрации доменов. Солдатов также заблокировал принятие нормативно-правового акта, определявшего порядок начала регистрации пользователей в доменной зоне .рф, утверждается в письме.
&amp;laquo;В результате действий Солдатова были созданы предпосылки для коммерческих злоупотреблений со стороны одного из участников рынка, аффилированного с ним&amp;raquo;, - отмечают депутаты.
Как сообщалось, Координационный центр в ноябре прошлого года принял решение о временной приостановке любых операций с доменными именами в домене .рф, выставленными на аукцион регистратором RU-Center.
Этому предшествовало решение Федеральной антимонопольной службы о возбуждении дела в отношении шести регистраторов в доменной зоне .рф, включая RU-Cente. Дело было возбуждено в связи с тем, что регистраторы проводили аукционы среди пользователей на право регистрации доменных имен, которые зарегистрировали на себя.
Как сообщал замглавы Минкомсвязи Илья Массух, согласно правилам, приоритет на регистрацию доменного имени имеет тот, кто первым подал заявку. Проведение аукциона, тем более закрытого, правилами не предусмотрено.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 20:44:35 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Посольство: Арестованную во Франции актрису Захарову переведут в Россию</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466975.html</link>
      <guid>466975</guid>
      <description>Российское посольство во Франции настояло на переводе в Россию актрисы Натальи Захаровой, которая отбывает наказание во французской тюрьме, сообщил пресс-секретарь посольства РФ во Франции Андрей Кузнецов. &amp;laquo;Была достигнута официальная договоренность с французской стороной о передаче в ближайшее время Натальи Захаровой российским властям для отбывания наказания в России&amp;raquo;, &amp;ndash; сказал Кузнецов, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
О сроках перевода сейчас ничего сказать нельзя &amp;ndash; обе стороны готовят соответствующие документы.
При этом посольство не стало комментировать информацию СМИ, согласно которой Захарова в тюрьме объявила голодовку, требуя лучшего обращения и соблюдения ее прав. &amp;laquo;Консульские сотрудники регулярно навещают Захарову в тюрьме, ей предоставляется ежедневная возможность общаться по телефону&amp;raquo;, &amp;ndash; отметил пресс-секретарь посольства.
Как сообщала газета ВЗГЛЯД, в понедельник российская актриса Наталья Захарова, находящаяся в тюрьме во Франции, объявила голодовку в знак протеста грубого нарушения своих прав.
28 января российский консул Дмитрий Межауров, который посетил актрису Наталью Захарову во французской тюрьме, заявил, что ее права соблюдаются и администрация к ней относится корректно. 26 января Наталья Захарова, в отношении которой был выдан ранее приказ об аресте во Франции, была заключена под стражу после задержания во вторник в палате по семейным делам Парижского суда большой инстанции, куда она прибыла для слушаний относительно восстановления родительских прав. Ранее Захаровой выписано постановление об отправке в женскую тюрьму, в которой она может провести три года за поджог квартиры своего бывшего мужа.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <category>Новость часа</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 20:34:14 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Макларен уволен из «Вольфсбурга»</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466974.html</link>
      <guid>466974</guid>
      <description>Главный тренер «Вольфсбурга» англичанин Стив Макларен отправлен в отставку, сообщает официальный сайт клуба. Генеральный менеджер &amp;laquo;Вольфсбурга&amp;raquo; Дитер Хенесс заявил, что руководство клуба считает нецелесообразным дальнейшее сотрудничество с экс-тренером сборной Англии.
&amp;laquo;Учитывая последние неудачные результаты и слабое выступление команды в первой части сезона, мы не можем недооценивать серьезность ситуации. Мы обеспокоены тем, что команда находится на расстоянии одного очка от зоны вылета. Сейчас главное для нас &amp;ndash; как можно быстрее увеличить эту дистанцию, чтобы обезопасить себя от вылета&amp;raquo;, &amp;ndash; отметил Хенесс.
Исполняющим обязанности главного тренера назначен бывший ассистент Макларена Пьер Литтбарски, передает Sports.ru.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 20:28:50 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Эксперт: надо быть самоубийцей, чтобы отдать Курилы</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466970.html</link>
      <guid>466970</guid>
      <description>Как заявил газете ВЗГЛЯД гендиректор Международного института политической экспертизы Евгений Минченко, после того, как тема Курильских островов стала так актуальна для широких масс, приблизить решение этого вопроса на ближайших переговорах глав МИД двух стран уже точно не получится. &amp;laquo;После таких &amp;laquo;лобовых&amp;raquo; заявлений и мобилизации общественного мнения и с той и с другой стороны, любой руководитель как России, так и Японии, должен быть просто самоубийцей, чтобы отдать эти острова&amp;raquo;, - заявил эксперт.
 Напомним, что 11 февраля в Москве должны провести переговоры главы МИД России и Японии Сергей Лавров и Сэйдзи Маэхара, для которого этот визит в Москву должен быть первым в этом качестве. 
По мнению Минченко, в тактическом плане, споры по поводу принадлежности Курил выгодны обоим лидерам. Кану, который уже столкнулся с рейтинговыми проблемами, нужен внешний враг, чтобы сплотить своих избирателей. &amp;laquo;Медведев своим ноябрьским визитом также добавил себе популярности&amp;raquo;, - отметил он.
&amp;laquo;В стратегическом плане непреклонная позиция японского премьера не способствует достижению его задачи, а только накаляет обстановку. Обратите внимание, как например, в стиле мягкого кунг-фу решали свои территориальные вопросы китайцы. Они ставили акценты на экономическом сотрудничестве, а, обсуждая территориальную тему, не делали громких заявлений. В итоге &amp;nbsp;вопросы размежевания земель на Дальнем Востоке были решены&amp;raquo;, - подчеркивает Минченко.
&amp;laquo;Очевидно, Япония до сих пор желает &amp;laquo;отплатить&amp;raquo; за поражение в 1945 году и тема возврата носит символический характер, поскольку экономически это не имеет большого смысла. В 80-е японцам казалось, что они вот-вот возьмут реванш у американцев за счет своего экономического доминирования, однако экономическое чудо оказалось недолговечным. Напротив, японская экономика уже длительное время находится в стагнации, а по объему внешнего долга считается одной из наиболее больных экономик мира. Учитывая тот факт, что объем экономического сотрудничества с Японией не велик, рычагов воздействия тоже нет. Переговоры не принесут ощутимых результатов&amp;raquo;, - уверен политолог.

			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 20:27:52 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Полный текст «Закона о полиции» опубликуют во вторник</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466973.html</link>
      <guid>466973</guid>
      <description>Во вторник «Российская газета» опубликует полный текст закона «О полиции», который в понедельник подписал президент России Дмитрий Медведев. Об этом сообщает &amp;laquo;Интерфакс&amp;raquo;.

Как сообщала газета ВЗГЛЯД, ранее в понедельник стало известно, что Медведев&amp;nbsp;подписал закон &amp;laquo;О полиции&amp;raquo;. Он вступит в силу 1 марта. Позже президент заявил, что&amp;nbsp;основными задачами&amp;nbsp;МВД после реформы станут противодействие терроризму, экстремизму, организованной преступности и коррупции.
Также в связи с подписанием закона президент&amp;nbsp;дал ряд поручений&amp;nbsp;правительству и своей администрации. По его словам, положения нового закона&amp;nbsp;необходимо разъяснять в СМИ.
2 февраля Совет Федерации России&amp;nbsp;одобрил&amp;nbsp;закон &amp;laquo;О полиции&amp;raquo;. Закон предусматривает, что в ходе реформирования органов внутренних дел милиция сменит название на полицию, избавится от многочисленных избыточных функций, а число сотрудников до 1 января 2012 года будет сокращено на 20%. Все сотрудники МВД будут или уже выведены за штат, и в полицию их примут только после обязательной переаттестации.

			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 20:25:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Комиссия обнародовала официальные итоги референдума в Судане</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466972.html</link>
      <guid>466972</guid>
      <description>Комиссия по проведению референдума о независимости Южного Судана объявила официальные результаты голосования. Всего за самоопределение проголосовали 98,83% населения южного региона, передает ВВС.
Как сообщала газета ВЗГЛЯД, ранее в понедельник президент Судана Омар аль-Башир признал легитимными итоги референдума о независимости юга страны. Плебисцит проходил с 9 по 15 января.
Гражданская война в Судане, длившаяся 20 лет, закончилась в 2005 году подписанием мирного соглашения между правительством и южными повстанцами. Согласно его условиям, вопрос о независимости Южного Судана должен был решиться в ходе референдума.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 20:22:02 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ростуризм: В Египте остаются около 4,5 тысячи туристов из России</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466971.html</link>
      <guid>466971</guid>
      <description>В понедельник вечером в Египте продолжают оставаться порядка 4,5 тысячи туристов из России, сообщил глава пресс-службы Ростуризма Олег Мосеев. &amp;laquo;На вечер сегодняшнего дня в Египте остаются 4,5 тысячи российских туристов. Это клиенты компании Tez Tour, Интурист, Мострэвел, Coral Travel и др. Компании &amp;laquo;Пегас&amp;raquo; и &amp;laquo;Нева&amp;raquo; туристов вывезли накануне. Окончательная вывозка туристов запланирована на конец недели&amp;raquo;, - заявил Мосеев, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
Как сообщала газета ВЗГЛЯД, по данным Ростуризма на воскресенье, на египетских курортах - в Хургаде и Шарм-эш-Шейхе &amp;ndash; оставались порядка 20 тысяч туристов из России.
Тех, кто все-таки не намерен покидать курорты досрочно, представители Ростуризма предупредили о том, что им, в силу экономических последствий беспорядков в Египте, уже будут оказываться услуги ненадлежащего качества.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 20:14:39 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>О трагедии польского Ту-154 под Смоленском снимут фильм</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466969.html</link>
      <guid>466969</guid>
      <description>Про катастрофу польского борта номер 1 под Смоленском будет снят пятисерийный художественно-документальный фильм, сообщает в понедельник ресурс Thenews.pl. Режиссером, автором сценария и продюсером картины, которая получила название &amp;laquo;Прямо с неба&amp;raquo;, стал 31-летний независимый кинематографист Петр Матвейчик, который заявил, что смоленскую катастрофу чрезмерно политизировали, передает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
&amp;laquo;Фильм будет не о политике. Он будет о реальных людях и реальных эмоциях, а не о том, как трагедию под Смоленском использовали разнообразные политические партии. Зрители, как я надеюсь, поймут, что я не становлюсь ни на чью сторону&amp;raquo;, - цитирует агентство слова Матвейчика.
Каждая из пяти частей фильма, по его словам, будет посвящена одной из семей, чью судьбу трагедия так или иначе изменила.
Матвейчик уже приступил к работе и рассчитывает до конца месяца завершить натурные съемки.
Документальные кинорасследования на тему гибели Леха Качиньского уже предпринимались: так, в январе в Польше вышел фильм &amp;laquo;Туман&amp;raquo; (The Mist), основанный на интервью сотрудников президентской администрации. К годовщине катастрофы, 10 апреля, будет показана еще одна документальная картина, состоящая из интервью с членами семей погибших.
Как сообщала газета ВЗГЛЯД, премьер-министр Польши Дональд Туск на заседании Сейма 26 января заявил, что он считает версии об убийстве или теракте по катастрофе президентского Ту-154 под Смоленском, выдвигаемые польской оппозицией, несостоятельными. А брат-близнец погибшего под Смоленском президента Польши Леха Качиньского Ярослав, выступая перед Сеймом, обвинил в трагедии Россию.
Напомним, польский Ту-154 разбился 10 апреля 2010 года при заходе на посадку на аэродром &amp;laquo;Смоленск-Северный&amp;raquo;. Погибли 96 человек: 88 пассажиров и восемь членов экипажа, в том числе президент Польши Лех Качиньский, его супруга и часть руководства страны.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 20:06:23 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Marussia презентовала в Лондоне новый болид</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466968.html</link>
      <guid>466968</guid>
      <description>Российская гоночная команда «Формулы-1» Marussia Virgin Racing представила в Лондоне новый болид MVR-02, презентация прошла в первой студии телецентра BBC. Marussia Virgin Racing в сезоне 2011 года будет выступать в чемпионате &amp;laquo;Формулы-1&amp;raquo; под российским флагом. Значительный пакет акций команды Virgin был приобретен российской компанией Marussia Motors в ноябре 2010 года. В прошлом сезоне Virgin Racing не набрала ни одного очка в чемпионате.
Презентация нового болида была стилизована под телевизионное шоу. Большую часть аудитории составили гости и спонсоры команды, а также журналисты и несколько десятков болельщиков Marussia Virgin Racing.
Глава инженерного департамента команды Николай Фоменко был представлен публике как &amp;laquo;лицо русской версии программы Top Gear и голос Джереми Кларкссона&amp;raquo;. Из-за обилия шуток во время записи фрагмента с участием Фоменко понадобилось сделать два дубля, прежде чем перейти к представлению MVR-02.
Основной акцент при подготовке новой машины сделан на надежность автомобиля. Болид выполнен в прошлогодней цветовой гамме - красно-черно-белой, так как по условиям контракта в этом сезоне изменить цвет невозможно, сообщает РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;.
Первые тесты нового болида пройдут в испанском Хересе начиная с 9 февраля. Пилотами Marussia Virgin Racing в сезоне 2011 года будут немец Тимо Глок и бельгиец Жером Д'Амброзио. Чемпионат &amp;laquo;Формулы-1&amp;raquo; стартует этапом в Бахрейне 11-13 марта.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 20:03:02 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Экономика: Виктор Павлятенко: Японцам внушают: они не проиграли войну</title>
      <link>http://www.vz.ru/economy/2011/2/7/466903.html</link>
      <guid>466903</guid>
      <enclosure url="http://img.vz.ru/upimg/m46/m466903.jpg" type="image/jpeg">
      </enclosure>
      <description>«Японцам давно навязывается мнение, что Япония не проиграла Вторую мировую войну», – заявил в интервью газете ВЗГЛЯД ведущий научный сотрудник Центра исследований Японии Института Дальнего Востока РАН Виктор Павлятенко. Этим, в частности, объясняется такой накал страстей в Японии по поводу российских Южно-Курильских островов. Спор вокруг Южно-Курильских островов, которые в Японии называют Северными территориями, уже давно остается камнем преткновения в отношениях между двумя государствами. В последнее время этот вопрос встал особенно остро.
Ведущий научный сотрудник Центра исследований Японии Института Дальнего Востока РАН Виктор Павлятенко оценил экономический потенциал Курильских островов, объяснив, какой интерес представляет регион для России и для Японии.
ВЗГЛЯД: Виктор Николаевич, когда говорят о Курильских островах, как правило, имеют в виду военно-стратегическое&amp;nbsp;значение региона. А в чем состоит экономическая ценность островов, если говорить о России?
Виктор Павлятенко: Очень спорная постановка проблемы: &amp;laquo;А если нет никакой ценности, то и нечего разговаривать&amp;raquo;. Это неправильно. Когда речь заходит о национальной территории, надо обращаться, прежде всего, к нашей Конституции, характеризующей отношение к любым территориям вне зависимости от их экономической ценности.
Как сказал президент Дмитрий Медведев, Курилы &amp;ndash; это наша земля, стратегически важный регион России, мы должны создать здесь все необходимые условия жизни &amp;ndash; так же, как и на материке.
Что касается вклада Курил в российский ВВП, то это, прежде всего, биоресурсы, ежегодная добыча которых оценивается в 1,5&amp;ndash;2 млрд долларов. Замечу, что это возобновляемые биоресурсы.
ВЗГЛЯД: А как насчет полезных ископаемых?
В. П.: Еще в советские времена на Курильских островах были открыты залежи золота и серебра. В свое время здесь добывалась сера, она и сейчас есть. Известно, что здесь&amp;nbsp; имеется такой продукт вулканической деятельности, как редкоземельный металл рений, активно используемый в радиоэлектронике. Притом его запасы оцениваются на уровне годовой мировой добычи этого металла.
ВЗГЛЯД: А с добычей все обстоит так же, как и запасами?
В. П.: Что касается промышленной разработки этих месторождений, то, думаю, когда на всей территории России подобные источники иссякнут, можно будет и на Курилах начать добычу. А вот на сегодняшний день имеющиеся здесь месторождения нерентабельны.
Поэтому самое главное &amp;ndash; это биоресурсы, это исключительно экономическая двухсотмильная зона. С точки зрения стратегической острова играют непреходящую роль в плане обеспечения безопасности дальневосточных рубежей России.
ВЗГЛЯД: То есть обширная акватория моря и Курилы &amp;ndash; надежная зона безопасности для всего Дальнего Востока России?
В. П.: Что значит зона безопасности? Вы же понимаете, что при современном развитии военных технологий необязательно подплыть к Курильским островам и пострелять в сторону континента. С другой стороны, когда у вас есть какой-то &amp;laquo;пояс безопасности&amp;raquo;, то континентальная часть страны чувствует себя более уверенно. Это тактика и стратегия любого государства, у которого есть такие возможности.
ВЗГЛЯД: Возвращаясь к биоресурсам, прибрежные воды четырех островов принадлежат к трем самым богатым в мире рыбным угодьям. А с чем это связано?






Ведущий научный сотрудник Центра исследований Японии Института Дальнего Востока РАН Виктор Павлятенко главной экономической ценностью Курил считает биоресурсы (фото: РИА &amp;laquo;Новости&amp;raquo;)





В. П.: Биоресурсы &amp;ndash; это морские водоросли, рыба, морские моллюски и так далее. Волею судьбы именно в этом регионе происходит столкновение теплого и холодного течений. Благодаря ему со дна поднимается питательный планктон, который представляет собой богатый стол для рыбы. Этим и обусловлено ее активное стремление именно в этот район.
ВЗГЛЯД: По оценке некоторых экономистов, общая стоимость природных ресурсов только Южных Курил с их морскими окрестностями&amp;nbsp;превышает 2,5 трлн долларов. Как бы вы оценили эту цифру?
В. П.: До последнего времени совокупные запасы Курил оценивались примерно в 50 млрд долларов. &amp;laquo;Превратить&amp;raquo; их в 2 трлн &amp;ndash; это надо постараться, конечно.
ВЗГЛЯД: В любом случае, мы не говорим о том, что, если бы не было этих 50 млрд, Курилы надо было бы отдать...
В. П.: Да. Посмотрите хотя бы на все заявления президента Дмитрия Медведева. Чего бы ради вкладываться в регион? На развитие островов планируют выделить более 10 млрд. Это приличные деньги. А их вкладывать во что, только в один имидж? Наверное, нет. Поэтому, конечно, здесь имеется в виду совокупная значимость островов: и экономическая, и военно-стратегическая.
ВЗГЛЯД: С Россией разобрались. А непосредственно для Японии в чем основной интерес: экономический, политический, военный?
В. П.: Добившись своей цели и заполучив Южно-Курильские острова, Япония сделает самое главное &amp;ndash; освободится от одного из последних &amp;laquo;родимых пятен&amp;raquo; своего поражения во Второй мировой войне. Второе &amp;laquo;пятно&amp;raquo; &amp;ndash; это американские базы.
Очень важно привить народу, нации чувство того, что Япония не проиграла войну. В учебниках, в школах эта мысль давно присутствует, и японцам давно навязывается мнение, что Япония не проиграла, а закончила войну. Так что вот эти &amp;laquo;родимые пятна&amp;raquo;, подчеркивающие ее проигрыш, наказание, и являются движущим моментом в определении японской позиции в отношении Курильских островов.
Ну и, конечно же, японцы как &amp;laquo;рыбная&amp;raquo; нация хотят завладеть богатейшим рыбным районом. Это очень важное подспорье. Между прочим, когда на этих островах базировался императорский флот, рыба составляла до 60% рациона всей императорской армии. Но нельзя сказать, что японцы слишком активно занимались разработкой экономического потенциала этих островов, они с них брали то, что им было нужно, а нужна им была тогда рыба.
Конечно, если вы отдаете Финляндии Карелию, разве она будет возражать против того, чтобы иметь &amp;laquo;лишнюю&amp;raquo; территорию, обладать большими лесными запасами и так далее, и так далее?
И еще один момент. Если Япония добьется своего в отношении Курильских островов (так считают сами японцы), она продемонстрирует всему миру, как она может справиться с ядерной державой. Здесь очень много политических и стратегических амбиций, плюс экономический интерес.
			
				Теги: 
					Япония, Курилы
Закладки:</description>
      <category>Экономика</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 20:01:30 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Фондовая Европа закрылась в плюсе</title>
      <link>http://www.vz.ru/news/2011/2/7/466967.html</link>
      <guid>466967</guid>
      <description>К 19.59 мск понедельника индекс FTSE 100 повысился на 0,89% и достиг 6051,03, DAX повысился на 0,93% - до 7283,62, CAC 40 повысился на 1,80% - до 4090,80. Об этом свидетельствуют данные бирж.
			
			
Закладки:</description>
      <category>Новости дня</category>
      <pubDate>Mon, 7 Feb 2011 20:00:04 +0300</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>